<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CORR xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://formex.publications.europa.eu/schema/formex-05.56-20160701.xd">
  <BIB.INSTANCE>
    <DOCUMENT.REF FILE="L_2018127ET.01000301.doc.xml">
      <COLL>L</COLL>
      <NO.OJ>127</NO.OJ>
      <YEAR>2018</YEAR>
      <LG.OJ>ET</LG.OJ>
      <PAGE.FIRST>3</PAGE.FIRST>
      <PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ>
      <VOLUME.REF>01</VOLUME.REF>
    </DOCUMENT.REF>
    <DATE ISO="20180523">20180523</DATE>
    <LG.DOC>ET</LG.DOC>
    <NO.SEQ>0003</NO.SEQ>
    <PAGE.FIRST>3</PAGE.FIRST>
    <PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ>
    <PAGE.LAST>7</PAGE.LAST>
    <PAGE.TOTAL>5</PAGE.TOTAL>
  </BIB.INSTANCE>
  <TITLE>
    <TI>
      <P>Euroopa Parlamendi ja nõukogu <DATE ISO="20160427">27. aprilli 2016</DATE>. aasta määruse (EL) 2016/679 (füüsiliste isikute kaitse kohta isikuandmete töötlemisel ja selliste andmete vaba liikumise ning direktiivi 95/46/EÜ kehtetuks tunnistamise kohta (isikuandmete kaitse üldmäärus)) parandus</P>
      <P>(<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="20160504" NO.OJ="119">Euroopa Liidu Teataja L 119, 4. mai 2016</REF.DOC.OJ>)</P>
    </TI>
  </TITLE>
  <CONTENTS.CORR>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 2 põhjenduse 6 neljandas lauses</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0001" REF.END="QE0001"/>(6)</NO.P>
              <TXT>… Füüsilise isikud avaldavad isikuandmeid üha avalikumalt ja ülemaailmsemalt. …<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0001" REF.START="QS0001"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0002" REF.END="QE0002"/>(6)</NO.P>
              <TXT>… Füüsilised isikud avaldavad isikuandmeid üha avalikumalt ja ülemaailmsemalt. …<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0002" REF.START="QS0002"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 3 põhjenduse 14 esimeses lauses</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0003" REF.END="QE0003"/>(14)</NO.P>
              <TXT>Käesoleva määrusega pakutav kaitset peaks rakendama füüsilistele isikutele nende isikuandmete töötlemisel, olenemata nende kodakondsusest või elukohast. …<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0003" REF.START="QS0003"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0004" REF.END="QE0004"/>(14)</NO.P>
              <TXT>Käesoleva määrusega pakutavat kaitset peaks rakendama füüsilistele isikutele nende isikuandmete töötlemisel, olenemata nende kodakondsusest või elukohast. …<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0004" REF.START="QS0004"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 10 põhjenduse 51 kolmandas lauses</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0005" REF.END="QE0005"/>(51)</NO.P>
              <TXT>…. Fotode töötlemist ei peaks süstemaatiliselt käsitlema isikuandmete eriliikide töötlemisena, kuna need on hõlmatud üksnes biomeetriliste andmete määratlusega, kui neid töödeldakse konkreetsete tehniliste vahenditega, mis võimaldavad füüsilist isikut kordumatult tuvastada või autentida. …<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0005" REF.START="QS0005"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0006" REF.END="QE0006"/>(51)</NO.P>
              <TXT>…. Fotode töötlemist ei peaks süstemaatiliselt käsitlema isikuandmete eriliikide töötlemisena, sest need on hõlmatud biomeetriliste andmete määratlusega üksnes siis, kui neid töödeldakse konkreetsete tehniliste vahenditega, mis võimaldavad füüsilist isikut kordumatult tuvastada või autentida. …<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0006" REF.START="QS0006"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 13 põhjenduse 66 teises lauses</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0007" REF.END="QE0007"/>(66)</NO.P>
              <TXT>…. Seda tehes peaks vastutav töötleja võtma mõistlikke meetmeid, võttes arvesse vastutavale töötlejale vastutavale töötlejale kättesaadavat tehnoloogiat ja vahendeid, sealhulgas tehnilisi meetmeid, et teavitada isikuandmeid töötlevaid vastutavaid töötlejaid andmesubjekti taotlusest.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0007" REF.START="QS0007"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0008" REF.END="QE0008"/>(66)</NO.P>
              <TXT>…. Seda tehes peaks vastutav töötleja võtma mõistlikke meetmeid, võttes arvesse vastutavale töötlejale kättesaadavat tehnoloogiat ja vahendeid, sealhulgas tehnilisi meetmeid, et teavitada isikuandmeid töötlevaid vastutavaid töötlejaid andmesubjekti taotlusest.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0008" REF.START="QS0008"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 14 põhjenduse 71 viiendas ja kuuendas lauses</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0009" REF.END="QE0009"/>(71)</NO.P>
              <TXT>… Selline meede ei tohiks puudutada last.</TXT>
              <P>Selleks et tagada andmesubjekti suhtes õiglane ja läbipaistev töötlemine, võttes arvesse isikuandmete töötlemise konkreetseid asjaolusid ja konteksti, peaks vastutav töötleja kasutama profiilianalüüsiks asjakohaseid matemaatilisi või statistilisi menetlusi, rakendama asjakohaseid tehnilisi ja korralduslikke meetmeid, et tagada eelkõige ebaõigeid isikuandmeid põhjustavate tegurite korrigeerimine ja vigade tegemise ohu minimeerimine, ning tagama isikuandmete turvalisuse selliselt, et võetakse arvesse potentsiaalset ohtu andmesubjekti huvidele ja õigustele ning ennetatakse muu hulgas diskrimineerivat mõju füüsilistele isikutele rassi või etnilise päritolu, poliitiliste vaadete, usutunnistuse või veendumuste, ametiühingusse kuulumise, geneetilise või tervisliku seisundi või seksuaalse sättumuse alusel või mille tulemuseks on sellise mõjuga meetmed.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0009" REF.START="QS0009"/></P>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <?PAGE NO='4'?>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0010" REF.END="QE0010"/>(71)</NO.P>
              <TXT>… Selline meede ei tohiks puudutada last.</TXT>
              <P>Selleks et tagada andmesubjekti suhtes õiglane ja läbipaistev töötlemine, võttes arvesse isikuandmete töötlemise konkreetseid asjaolusid ja konteksti, peaks vastutav töötleja kasutama profiilianalüüsiks asjakohaseid matemaatilisi või statistilisi menetlusi, rakendama asjakohaseid tehnilisi ja korralduslikke meetmeid, et tagada eelkõige ebaõigeid isikuandmeid põhjustavate tegurite korrigeerimine ja vigade tegemise ohu minimeerimine, ning tagama isikuandmete turvalisuse selliselt, et võetakse arvesse potentsiaalset ohtu andmesubjekti huvidele ja õigustele ning ennetama muu hulgas diskrimineerivat mõju füüsilistele isikutele rassi või etnilise päritolu, poliitiliste vaadete, usutunnistuse või veendumuste, ametiühingusse kuulumise, geneetilise või tervisliku seisundi või seksuaalse sättumuse alusel või andmete töötlemist, mille tulemuseks on sellise mõjuga meetmed.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0010" REF.START="QS0010"/></P>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 29 põhjenduse 158 kolmandas lauses</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0011" REF.END="QE0011"/>(158)</NO.P>
              <TXT>… Liikmesriikidel peaks samuti olema lubatud ette näha isikuandmete täiendavat täiendavat töötlemist arhiveerimise eesmärgil näiteks selleks, et anda konkreetset teavet seoses endise totalitaarse riigikorra tingimustes toimunud poliitilise tegevuse, genotsiidi, inimsusevastaste kuritegude, eelkõige holokausti, või sõjakuritegudega.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0011" REF.START="QS0011"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0012" REF.END="QE0012"/>(158)</NO.P>
              <TXT>… Liikmesriikidel peaks samuti olema lubatud ette näha isikuandmete täiendavat töötlemist arhiveerimise eesmärgil näiteks selleks, et anda konkreetset teavet seoses endise totalitaarse riigikorra tingimustes toimunud poliitilise tegevuse, genotsiidi, inimsusevastaste kuritegude, eelkõige holokausti, või sõjakuritegudega.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0012" REF.START="QS0012"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 36 artikli 6 lõike 1 punktis c</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0013" REF.END="QE0013"/>c)</NO.P>
                <TXT>isikuandmete töötlemine on vajalik vastutava töötleja juriidilise kohustuse täitmiseks;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0013" REF.START="QS0013"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0014" REF.END="QE0014"/>c)</NO.P>
                <TXT>isikuandmete töötlemine on vajalik vastutava töötleja seadusjärgse kohustuse täitmiseks;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0014" REF.START="QS0014"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 37 artikli 7 lõikes 4</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="007.004">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0015" REF.END="QE0015"/>4.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Selle hindamisel, kas nõusolek anti vabatahtlikult, tuleb võimalikult suurel määral võtta arvesse asjaolu, kas lepingu täitmise, sealhulgas teenuse osutamise tingimuseks on muu hulgas seatud nõusoleku isikuandmine andmete töötlemiseks, mis ei ole vajalik kõnealuse lepingu täitmiseks.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0015" REF.START="QS0015"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="007.004">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0016" REF.END="QE0016"/>4.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Selle hindamisel, kas nõusolek anti vabatahtlikult, tuleb võimalikult suurel määral võtta arvesse asjaolu, kas lepingu täitmise, sealhulgas teenuse osutamise tingimuseks on muu hulgas seatud nõusoleku andmine isikuandmete töötlemiseks, mis ei ole vajalik kõnealuse lepingu täitmiseks.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0016" REF.START="QS0016"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 41 artikli 13 lõikes 3</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="013.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0017" REF.END="QE0017"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kui vastutav töötleja kavatseb isikuandmeid edasi töödelda muul eesmärgil kui see, milleks isikuandmeid koguti, esitab vastutav töötleja andmesubjektile enne andmete edasist isikuandmete töötlemist teabe kõnealuse muu eesmärgi kohta ja muu asjakohase lõikes 2 osutatud täiendava teabe.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0017" REF.START="QS0017"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="013.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0018" REF.END="QE0018"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kui vastutav töötleja kavatseb isikuandmeid edasi töödelda muul eesmärgil kui see, milleks isikuandmeid koguti, esitab vastutav töötleja andmesubjektile enne edasist isikuandmete töötlemist teabe kõnealuse muu eesmärgi kohta ja muu asjakohase lõikes 2 osutatud täiendava teabe.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0018" REF.START="QS0018"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='5'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 51 artikli 30 lõikes 5</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="030.005">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0019" REF.END="QE0019"/>5.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Lõigetes 1 ja 2 osutatud kohustusi ei kohaldata vähem kui 250 töötajaga ettevõtjale või organisatsioonile, välja arvatud juhul, kui tema teostatav töötlemine kujutab endast tõenäoliselt ohtu andmesubjekti õigustele ja vabadustele, töötlemine ei ole juhtumipõhine või töödeldakse artikli 9 lõikes 1 osutatud isikuandmete eriliike või artiklis 10 osutatud süüteoasjades süüdimõistvate kohtuotsuste ja süütegudega seotud andmeid.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0019" REF.START="QS0019"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="030.005">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0020" REF.END="QE0020"/>5.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Lõigetes 1 ja 2 osutatud kohustusi ei kohaldata vähem kui 250 töötajaga ettevõtjale või organisatsioonile, välja arvatud juhul, kui ettevõtja või organisatsioon töötleb andmeid viisil, mis tõenäoliselt ohustab andmesubjekti õiguseid ja vabadusi, kui ta ei töötle andmeid üksnes vahetevahel või kui ta töötleb artikli 9 lõikes 1 osutatud isikuandmete eriliike või artiklis 10 osutatud süüteoasjades süüdimõistvate kohtuotsuste ja süütegudega seotud andmeid.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0020" REF.START="QS0020"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 55 artikli 37 lõike 1 punktis c</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0021" REF.END="QE0021"/>c)</NO.P>
                <TXT>vastutava töötleja või volitatud töötleja põhitegevuse moodustab artiklis 9 osutatud andmete eriliikide ja artiklis 10 osutatud süüteoasjades süüdimõistvate kohtuotsuste ja süütegudega seotud isikuandmete ulatuslik töötlemine.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0021" REF.START="QS0021"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0022" REF.END="QE0022"/>c)</NO.P>
                <TXT>vastutava töötleja või volitatud töötleja põhitegevuse moodustab artiklis 9 osutatud andmete eriliikide või artiklis 10 osutatud süüteoasjades süüdimõistvate kohtuotsuste ja süütegudega seotud isikuandmete ulatuslik töötlemine.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0022" REF.START="QS0022"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 58 artikli 41 lõikes 3</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0023" REF.END="QE0023"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Pädev järelevalveasutus esitab käesoleva artikli lõikes 1 osutatud asutuse akrediteerimise kriteeriumide kavandi andmekaitsenõukogule vastavalt artiklis 63 osutatud järjepidevuse mehhanismile.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0023" REF.START="QS0023"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0024" REF.END="QE0024"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Pädev järelevalveasutus esitab käesoleva artikli lõikes 1 osutatud asutuse akrediteerimise tingimuste kavandi andmekaitsenõukogule vastavalt artiklis 63 osutatud järjepidevuse mehhanismile.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0024" REF.START="QS0024"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 59 artikli 42 lõikes 7</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="042.007">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0025" REF.END="QE0025"/>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Vastutava töötleja või volitatud töötleja tegevusele saab anda sertifikaadi maksimaalselt kolmeks aastaks ja selle kehtivust saab pikendada samadel tingimustel, tingimusel et vastavad nõuded on jätkuvalt täidetud. Kui sertifikaadi nõuded ei ole enam täidetud, võtab artiklis 43 osutatud sertifitseerimisasutus või, kui see on asjakohane, pädev järelevalveasutus sertifikaadi tagasi.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0025" REF.START="QS0025"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="042.007">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0026" REF.END="QE0026"/>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Vastutava töötleja või volitatud töötleja tegevusele saab anda sertifikaadi maksimaalselt kolmeks aastaks ja selle kehtivust saab pikendada samadel tingimustel, kui vastavad kriteeriumid on jätkuvalt täidetud. Kui sertifitseerimise kriteeriumid ei ole enam täidetud, võtab artiklis 43 osutatud sertifitseerimisasutus või, kui see on asjakohane, pädev järelevalveasutus sertifikaadi tagasi.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0026" REF.START="QS0026"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 60 artikli 43 lõike 3 esimeses lauses</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0027" REF.END="QE0027"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Käesoleva artikli lõigetes 1 ja 2 osutatud sertifitseerimisasutuste akrediteerimine toimub kriteeriumide alusel, mille on heaks kiitnud artikli 55 või 56 kohaselt pädev järelevalveasutus või tulenevalt artiklist 63 andmekaitsenõukogu.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0027" REF.START="QS0027"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0028" REF.END="QE0028"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Käesoleva artikli lõigetes 1 ja 2 osutatud sertifitseerimisasutuste akrediteerimine toimub tingimuste alusel, mille on heaks kiitnud artikli 55 või 56 kohaselt pädev järelevalveasutus või tulenevalt artiklist 63 andmekaitsenõukogu.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0028" REF.START="QS0028"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='6'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 60 artikli 43 lõikes 6</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0029" REF.END="QE0029"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Järelevalveasutus avaldab kergesti kättesaadaval kujul käesoleva artikli lõikes 3 osutatud nõuded ja artikli 42 lõikes 5 osutatud kriteeriumid. Järelevalveasutus edastab need nõuded ja kriteeriumid ka andmekaitsenõukogule. Euroopa Andmekaitsenõukogu koondab kõik sertifitseerimismehhanismid ning andmekaitsepitserid registrisse ja teeb need sobival viisil üldsusele kättesaadavaks.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0029" REF.START="QS0029"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0030" REF.END="QE0030"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Järelevalveasutus avaldab kergesti kättesaadaval kujul käesoleva artikli lõikes 3 osutatud nõuded ja artikli 42 lõikes 5 osutatud kriteeriumid. Järelevalveasutus edastab need nõuded ja kriteeriumid ka andmekaitsenõukogule.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0030" REF.START="QS0030"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 70 artikli 58 lõige 6</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="058.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0031" REF.END="QE0031"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Liikmesriik võib seadusega ette näha, et tema järelevalveasutusel on täiendavad volitused lisaks lõigetes 1, 1b ja 1c osutatud volitustele. Volituste kasutamine ei tohi kahjustada VII peatüki tõhusat toimimist.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0031" REF.START="QS0031"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="058.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0032" REF.END="QE0032"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Liikmesriik võib seadusega ette näha, et tema järelevalveasutusel on täiendavad volitused lisaks lõigetes 1, 2 ja 3 osutatud volitustele. Volituste kasutamine ei tohi kahjustada VII peatüki tõhusat toimimist.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0032" REF.START="QS0032"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 72 artikli 61 lõike 4 punktis b</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0033" REF.END="QE0033"/>b)</NO.P>
                <TXT>taotluse täitmine rikuks käesolevat määrust või taotluse saanud järelevalveasutusele kohaldatava liidu või liikmesriigi õigusega.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0033" REF.START="QS0033"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0034" REF.END="QE0034"/>b)</NO.P>
                <TXT>taotluse täitmine rikuks käesolevat määrust või taotluse saanud järelevalveasutusele kohaldatava liidu või liikmesriigi õigust.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0034" REF.START="QS0034"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 74 artikli 64 lõike 1 punktis c</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0035" REF.END="QE0035"/>c)</NO.P>
                <TXT>selle eesmärk on heaks kiita kriteeriumid artikli 41 lõike 3 kohaseks asutuse või artikli 43 lõike 3 kohaseks sertifitseerimisasutuse akrediteerimiseks;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0035" REF.START="QS0035"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0036" REF.END="QE0036"/>c)</NO.P>
                <TXT>selle eesmärk on heaks kiita artikli 41 lõike 3 kohase asutuse ja artikli 43 lõike 3 kohase sertifitseerimisasutuse akrediteerimise tingimused või artikli 42 lõikes 5 osutatud sertifitseerimise kriteeriumid;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0036" REF.START="QS0036"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 74 artikli 64 lõikes 6, 7 ja 8</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="064.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0037" REF.END="QE0037"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Pädev järelevalveasutus ei võta lõikes 3 osutatud ajavahemiku jooksul vastu lõikes 1 osutatud otsuse eelnõu.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.007">
            <NO.PARAG>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Lõikes 1 osutatud järelevalveasutus arvestab igakülgselt andmekaitsenõukogu arvamusega ja annab elektroonilisel teel kahe nädala jooksul pärast arvamuse saamist tüüpvormi kasutades andmekaitsenõukogu eesistujale teada, kas ta jääb otsuse eelnõu juurde või muudab seda, ning edastab vajaduse korral muudetud otsuse eelnõu.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.008">
            <NO.PARAG>8.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kui asjaomane järelevalveasutus teavitab andmekaitsenõukogu eesistujat käesoleva artikli lõikes 7 osutatud ajavahemiku jooksul, et ta ei kavatse andmekaitsenõukogu arvamust kas tervikuna või osaliselt järgida, ning esitab asjakohased põhjendused, siis kohaldatakse artikli 65 lõiget 1.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0037" REF.START="QS0037"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="064.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0038" REF.END="QE0038"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Lõikes 1 osutatud pädev järelevalveasutus ei võta lõikes 3 osutatud ajavahemiku jooksul vastu lõikes 1 osutatud otsuse eelnõu.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.007">
            <NO.PARAG>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Lõikes 1 osutatud pädev järelevalveasutus arvestab igakülgselt andmekaitsenõukogu arvamusega ja annab elektroonilisel teel kahe nädala jooksul pärast arvamuse saamist tüüpvormi kasutades andmekaitsenõukogu eesistujale teada, kas ta jääb otsuse eelnõu juurde või muudab seda, ning edastab vajaduse korral muudetud otsuse eelnõu.</ALINEA>
          </PARAG>
          <?PAGE NO='7'?>
          <PARAG IDENTIFIER="064.008">
            <NO.PARAG>8.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kui lõikes 1 osutatud pädev järelevalveasutus teavitab andmekaitsenõukogu eesistujat käesoleva artikli lõikes 7 osutatud ajavahemiku jooksul, et ta ei kavatse andmekaitsenõukogu arvamust kas tervikuna või osaliselt järgida, ning esitab asjakohased põhjendused, siis kohaldatakse artikli 65 lõiget 1.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0038" REF.START="QS0038"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 74 artikli 65 lõike 1 punktis a</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0039" REF.END="QE0039"/>a)</NO.P>
                <TXT>kui asjaomane järelevalveasutus on artikli 60 lõikes 4 osutatud juhul tõstatanud asjakohase ja põhjendatud vastuväite juhtiva järelevalveasutuse otsuse eelnõu kohta või kui juhtiv järelevalveasutus on sellise vastuväite kui mitteasjakohase ja/või põhjendamatu tagasi lükanud.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0039" REF.START="QS0039"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0040" REF.END="QE0040"/>a)</NO.P>
                <TXT>kui asjaomane järelevalveasutus on artikli 60 lõikes 4 osutatud juhul tõstatanud asjakohase ja põhjendatud vastuväite juhtiva järelevalveasutuse otsuse eelnõu kohta ning kui juhtiv järelevalveasutus ei ole vastuväidet järginud või on sellise vastuväite kui mitteasjakohase ja/või põhjendamatu tagasi lükanud.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0040" REF.START="QS0040"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 76 artikli 69 lõikes 2</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="069.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0041" REF.END="QE0041"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ilma et see piiraks komisjoni taotlusi, millele osutatakse artikli 70 lõike 1 punktis b ja artikli 70 lõikes 2, ei küsi ega võta andmekaitsenõukogu oma ülesannete täitmisel või volituste kasutamisel vastu juhiseid mitte kelleltki.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0041" REF.START="QS0041"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="069.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0042" REF.END="QE0042"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ilma et see piiraks komisjoni taotlusi, millele osutatakse artikli 70 lõigetes 1 ja 2, ei küsi ega võta andmekaitsenõukogu oma ülesannete täitmisel või volituste kasutamisel vastu juhiseid mitte kelleltki.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0042" REF.START="QS0042"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 77 artikli 70 lõike 1 punktis l</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0043" REF.END="QE0043"/>l)</NO.P>
                <TXT>jälgib punktides e ja f osutatud suuniste, soovituste ja parimate tavade praktilist kohaldamist;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0043" REF.START="QS0043"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0044" REF.END="QE0044"/>l)</NO.P>
                <TXT>jälgib suuniste, soovituste ja parimate tavade praktilist kohaldamist;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0044" REF.START="QS0044"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 77 artikli 70 lõike 1 punktis o</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0045" REF.END="QE0045"/>o)</NO.P>
                <TXT>akrediteerib sertifitseerimisasutusi ja vaatab seda korrapäraselt läbi vastavalt artiklile 43 ning peab artikli 43 lõike 6 alusel avalikku registrit akrediteeritud asutuste kohta ja artikli 42 lõike 7 alusel kolmandates riikides asuvate akrediteeritud vastutavate töötlejate või volitatud töötlejate kohta;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0045" REF.START="QS0045"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0046" REF.END="QE0046"/>o)</NO.P>
                <TXT>kinnitab sertifitseerimise kriteeriumid vastavalt artikli 42 lõikele 5 ning peab artikli 43 lõike 6 alusel avalikku registrit sertifitseerimismehhanismide ning andmekaitsepitserite ja -märgiste kohta vastavalt artikli 42 lõikele 6 ning kolmandates riikides asuvate sertifitseeritud vastutavate töötlejate või volitatud töötlejate kohta vastavalt artikli 42 lõikele 7;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0046" REF.START="QS0046"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Leheküljel 77 artikli 70 lõike 1 punktis p</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>asendatakse</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0047" REF.END="QE0047"/>p)</NO.P>
                <TXT>täpsustab artikli 43 lõikes 3 osutatud nõudeid seoses sertifitseerimisasutuste akrediteerimisega artikli 42 kohaselt;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0047" REF.START="QS0047"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>järgmisega:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0048" REF.END="QE0048"/>p)</NO.P>
                <TXT>kinnitab artikli 43 lõikes 3 osutatud tingimused seoses artiklis 43 osutatud sertifitseerimisasutuste akrediteerimisega;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0048" REF.START="QS0048"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
  </CONTENTS.CORR>
</CORR>
