<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CORR xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://formex.publications.europa.eu/schema/formex-05.56-20160701.xd">
  <BIB.INSTANCE>
    <DOCUMENT.REF FILE="L_2018127IT.01000301.doc.xml">
      <COLL>L</COLL>
      <NO.OJ>127</NO.OJ>
      <YEAR>2018</YEAR>
      <LG.OJ>IT</LG.OJ>
      <PAGE.FIRST>3</PAGE.FIRST>
      <PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ>
      <VOLUME.REF>01</VOLUME.REF>
    </DOCUMENT.REF>
    <DATE ISO="20180523">20180523</DATE>
    <LG.DOC>IT</LG.DOC>
    <NO.SEQ>0003</NO.SEQ>
    <PAGE.FIRST>3</PAGE.FIRST>
    <PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ>
    <PAGE.LAST>18</PAGE.LAST>
    <PAGE.TOTAL>16</PAGE.TOTAL>
  </BIB.INSTANCE>
  <TITLE>
    <TI>
      <P>Rettifica del regolamento (UE) 2016/679 del Parlamento europeo e del Consiglio, del <DATE ISO="20160427">27 aprile 2016</DATE>, relativo alla protezione delle persone fisiche con riguardo al trattamento dei dati personali, nonché alla libera circolazione di tali dati e che abroga la direttiva 95/46/CE (regolamento generale sulla protezione dei dati)</P>
      <P>(<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="20160504" NO.OJ="119">Gazzetta ufficiale dell'Unione europea <HT TYPE="ITALIC">L 119 del 4 maggio 2016</HT></REF.DOC.OJ>)</P>
    </TI>
  </TITLE>
  <CONTENTS.CORR>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 1, considerando (2), prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0001" REF.END="QE0001"/>(2)</NO.P>
              <TXT>I principi e le norme a tutela delle persone fisiche con riguardo al trattamento dei dati personali dovrebbero rispettarne i diritti e le libertà fondamentali, in particolare il diritto alla protezione dei dati personali, a prescindere dalla loro nazionalità o dalla loro residenza.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0001" REF.START="QS0001"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0002" REF.END="QE0002"/>(2)</NO.P>
              <TXT>I principi e le norme a tutela delle persone fisiche con riguardo al trattamento dei dati di carattere personale (<QUOT.START CODE="201C" ID="QS0003" REF.END="QE0003"/>dati personali<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0003" REF.START="QS0003"/>) dovrebbero rispettarne i diritti e le libertà fondamentali, in particolare il diritto alla protezione dei dati personali, a prescindere dalla loro nazionalità o dalla loro residenza.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0002" REF.START="QS0002"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 2, considerando (6), quarta frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0004" REF.END="QE0004"/>Sempre più spesso, le persone fisiche rendono disponibili al pubblico su scala mondiale informazioni personali che li riguardano.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0004" REF.START="QS0004"/></P>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0005" REF.END="QE0005"/>Sempre più spesso, le persone fisiche rendono disponibili al pubblico su scala mondiale informazioni personali che le riguardano.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0005" REF.START="QS0005"/></P>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 2, considerando (7), ultima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0006" REF.END="QE0006"/>È opportuno che le persone fisiche abbiano il controllo dei dati personali che li riguardano e che la certezza giuridica e operativa sia rafforzata tanto per le persone fisiche quanto per gli operatori economici e le autorità pubbliche.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0006" REF.START="QS0006"/></P>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0007" REF.END="QE0007"/>È opportuno che le persone fisiche abbiano il controllo dei dati personali che le riguardano e che la certezza giuridica e operativa sia rafforzata tanto per le persone fisiche quanto per gli operatori economici e le autorità pubbliche.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0007" REF.START="QS0007"/></P>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 2, considerando (10), quarta frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0008" REF.END="QE0008"/>In combinato disposto con la legislazione generale e orizzontale in materia di protezione dei dati che attua la direttiva 95/46/CE gli Stati membri dispongono di varie leggi settoriali in settori che richiedono disposizioni più specifiche.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0008" REF.START="QS0008"/></P>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0009" REF.END="QE0009"/>In combinato disposto con la legislazione generale e orizzontale in materia di protezione dei dati che attua la direttiva 95/46/CE, gli Stati membri dispongono di varie leggi settoriali in settori che richiedono disposizioni più specifiche.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0009" REF.START="QS0009"/></P>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='4'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 3, considerando (13), prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0010" REF.END="QE0010"/>(13)</NO.P>
              <TXT>Per assicurare un livello coerente di protezione delle persone fisiche in tutta l'Unione e prevenire disparità che possono ostacolare la libera circolazione dei dati personali nel mercato interno, è necessario un regolamento che garantisca certezza del diritto e trasparenza agli operatori economici, comprese le micro, piccole e medie imprese, offra alle persone fisiche in tutti gli Stati membri il medesimo livello di diritti azionabili e di obblighi e responsabilità dei titolari del trattamento e dei responsabili del trattamento e assicuri un monitoraggio coerente del trattamento dei dati personali, sanzioni equivalenti in tutti gli Stati membri e una cooperazione efficace tra le autorità di controllo dei diversi Stati membri.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0010" REF.START="QS0010"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0011" REF.END="QE0011"/>(13)</NO.P>
              <TXT>Per assicurare un livello coerente di protezione delle persone fisiche in tutta l'Unione e prevenire disparità che possono ostacolare la libera circolazione dei dati personali nel mercato interno, è necessario un regolamento che garantisca certezza del diritto e trasparenza agli operatori economici, comprese le micro, piccole e medie imprese, offra alle persone fisiche in tutti gli Stati membri il medesimo livello di diritti azionabili e di obblighi e responsabilità dei titolari del trattamento e dei responsabili del trattamento e assicuri un controllo coerente del trattamento dei dati personali, sanzioni equivalenti in tutti gli Stati membri e una cooperazione efficace tra le autorità di controllo dei diversi Stati membri.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0011" REF.START="QS0011"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 5, considerando (29):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0012" REF.END="QE0012"/>(29)</NO.P>
              <TXT>Al fine di creare incentivi per l'applicazione della pseudonimizzazione nel trattamento dei dati personali, dovrebbero essere possibili misure di pseudonimizzazione con possibilità di analisi generale all'interno dello stesso titolare del trattamento, qualora il titolare del trattamento abbia adottato le misure tecniche e organizzative necessarie ad assicurare, per il trattamento interessato, l'attuazione del presente regolamento, e che le informazioni aggiuntive per l'attribuzione dei dati personali a un interessato specifico siano conservate separatamente. Il titolare del trattamento che effettua il trattamento dei dati personali dovrebbe indicare le persone autorizzate all'interno dello stesso titolare del trattamento.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0012" REF.START="QS0012"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0013" REF.END="QE0013"/>(29)</NO.P>
              <TXT>Al fine di creare incentivi per l'applicazione della pseudonimizzazione nel trattamento dei dati personali, dovrebbero essere possibili misure di pseudonimizzazione con possibilità di analisi generale nell'ambito dello stesso titolare del trattamento, qualora il titolare del trattamento abbia adottato le misure tecniche e organizzative necessarie ad assicurare, per il trattamento in questione, l'attuazione del presente regolamento, e che le informazioni aggiuntive per l'attribuzione dei dati personali a un interessato specifico siano conservate separatamente. Il titolare del trattamento che effettua il trattamento dei dati personali dovrebbe indicare le persone autorizzate nell'ambito dello stesso titolare del trattamento.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0013" REF.START="QS0013"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 6, considerando (30):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0014" REF.END="QE0014"/>(30)</NO.P>
              <TXT>Le persone fisiche possono essere associate a identificativi online prodotti dai dispositivi, dalle applicazioni, dagli strumenti e dai protocolli utilizzati, quali gli indirizzi IP, a marcatori temporanei (cookies) o a identificativi di altro tipo, come i tag di identificazione a radiofrequenza. Tali identificativi possono lasciare tracce che, in particolare se combinate con identificativi univoci e altre informazioni ricevute dai server, possono essere utilizzate per creare profili delle persone fisiche e identificarle.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0014" REF.START="QS0014"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0015" REF.END="QE0015"/>(30)</NO.P>
              <TXT>Le persone fisiche possono essere associate a identificativi online prodotti dai dispositivi, dalle applicazioni, dagli strumenti e dai protocolli utilizzati, quali gli indirizzi IP, marcatori temporanei (cookies) o identificativi di altro tipo, quali i tag di identificazione a radiofrequenza. Tali identificativi possono lasciare tracce che, in particolare se combinate con identificativi univoci e altre informazioni ricevute dai server, possono essere utilizzate per creare profili delle persone fisiche e identificarle.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0015" REF.START="QS0015"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='5'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 6, considerando (32), prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0016" REF.END="QE0016"/>(32)</NO.P>
              <TXT>Il consenso dovrebbe essere espresso mediante un atto positivo inequivocabile con il quale l'interessato manifesta l'intenzione libera, specifica, informata e inequivocabile di accettare il trattamento dei dati personali che lo riguardano, ad esempio mediante dichiarazione scritta, anche attraverso mezzi elettronici, o orale.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0016" REF.START="QS0016"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0017" REF.END="QE0017"/>(32)</NO.P>
              <TXT>Il consenso dovrebbe essere prestato mediante un atto positivo inequivocabile con il quale l'interessato manifesta l'intenzione libera, specifica, informata e inequivocabile di accettare il trattamento dei dati personali che lo riguardano, ad esempio mediante dichiarazione scritta, anche attraverso mezzi elettronici, o orale.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0017" REF.START="QS0017"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 7, considerando (39), seconda e quarta frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0018" REF.END="QE0018"/>(39)</NO.P>
              <TXT>… Dovrebbero essere trasparenti per le persone fisiche le modalità con cui sono raccolti, utilizzati, consultati o altrimenti trattati dati personali che li riguardano nonché la misura in cui i dati personali sono o saranno trattati. …Tale principio riguarda, in particolare, l'informazione degli interessati sull'identità del titolare del trattamento e sulle finalità del trattamento e ulteriori informazioni per assicurare un trattamento corretto e trasparente con riguardo alle persone fisiche interessate e ai loro diritti di ottenere conferma e comunicazione di un trattamento di dati personali che li riguardano.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0018" REF.START="QS0018"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0019" REF.END="QE0019"/>(39)</NO.P>
              <TXT>… Dovrebbero essere trasparenti per le persone fisiche le modalità con cui sono raccolti, utilizzati, consultati o altrimenti trattati dati personali che le riguardano nonché la misura in cui i dati personali sono o saranno trattati. …Tale principio riguarda, in particolare, l'informazione degli interessati sull'identità del titolare del trattamento e sulle finalità del trattamento e ulteriori informazioni per assicurare un trattamento corretto e trasparente con riguardo alle persone fisiche interessate e ai loro diritti di ottenere conferma e comunicazione di un trattamento di dati personali che le riguardano.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0019" REF.START="QS0019"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 8, considerando (42), seconda e ultima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0020" REF.END="QE0020"/>(42)</NO.P>
              <TXT>… In particolare, nel contesto di una dichiarazione scritta relativa a un'altra questione dovrebbero esistere garanzie che assicurino che l'interessato sia consapevole del fatto di esprimere un consenso e della misura in cui ciò avviene….Il consenso non dovrebbe essere considerato liberamente espresso se l'interessato non è in grado di operare una scelta autenticamente libera o è nell'impossibilità di rifiutare o revocare il consenso senza subire pregiudizio.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0020" REF.START="QS0020"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0021" REF.END="QE0021"/>(42)</NO.P>
              <TXT>… In particolare, nel contesto di una dichiarazione scritta relativa a un'altra questione dovrebbero esistere garanzie che assicurino che l'interessato sia consapevole del fatto di prestare un consenso e della misura in cui ciò avviene….Il consenso non dovrebbe essere considerato liberamente prestato se l'interessato non è in grado di operare una scelta autenticamente libera o è nell'impossibilità di rifiutare o revocare il consenso senza subire pregiudizio.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0021" REF.START="QS0021"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 8, considerando (43):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0022" REF.END="QE0022"/>(43)</NO.P>
              <TXT>Per assicurare la libertà di espressione del consenso, è opportuno che il consenso non costituisca un valido presupposto per il trattamento dei dati personali in un caso specifico, qualora esista un evidente squilibrio tra l'interessato e il titolare del trattamento, specie quando il titolare del trattamento è un'autorità pubblica e ciò rende pertanto improbabile che il consenso sia stato espresso liberamente in tutte le circostanze di tale situazione specifica. Si presume che il consenso non sia stato liberamente espresso se non è possibile esprimere un consenso separato a distinti trattamenti di dati personali, nonostante sia appropriato nel singolo caso, o se l'esecuzione di un contratto, compresa la prestazione di un servizio, è subordinata al consenso sebbene esso non sia necessario per tale esecuzione.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0022" REF.START="QS0022"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0023" REF.END="QE0023"/>(43)</NO.P>
              <TXT>Per assicurare la libertà di prestare il consenso, è opportuno che il consenso non costituisca un valido fondamento giuridico per il trattamento dei dati personali in un caso specifico, qualora esista un evidente squilibrio tra l'interessato e il titolare del trattamento, specie quando il titolare del trattamento è un'autorità pubblica e ciò rende pertanto improbabile che il consenso sia stato prestato liberamente in tutte le circostanze di tale situazione specifica. Si presume che il consenso non sia stato liberamente prestato se non è possibile prestare un consenso separato a distinti trattamenti di dati personali, nonostante sia appropriato nel singolo caso, o se l'esecuzione di un contratto, compresa la prestazione di un servizio, è subordinata al consenso sebbene esso non sia necessario per tale esecuzione.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0023" REF.START="QS0023"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='6'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 8, considerando (45), terza frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0024" REF.END="QE0024"/>(45)</NO.P>
              <TXT>…Un atto legislativo può essere sufficiente come base per più trattamenti effettuati conformemente a un obbligo legale cui è soggetto il titolare del trattamento o se il trattamento è necessario per l'esecuzione di un compito svolto nel pubblico interesse o per l'esercizio di pubblici poteri….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0024" REF.START="QS0024"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0025" REF.END="QE0025"/>(45)</NO.P>
              <TXT>…Un atto legislativo può essere sufficiente come base per più trattamenti effettuati conformemente a un obbligo giuridico cui è soggetto il titolare del trattamento o se il trattamento è necessario per l'esecuzione di un compito svolto nel pubblico interesse o per l'esercizio di pubblici poteri….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0025" REF.START="QS0025"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 10, considerando (51), terza frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0026" REF.END="QE0026"/>(51)</NO.P>
              <TXT>…Il trattamento di fotografie non dovrebbe costituire sistematicamente un trattamento di categorie particolari di dati personali, poiché esse rientrano nella definizione di dati biometrici soltanto quando saranno trattate attraverso un dispositivo tecnico specifico che consente l'identificazione univoca o l'autenticazione di una persona fisica. …<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0026" REF.START="QS0026"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0027" REF.END="QE0027"/>(51)</NO.P>
              <TXT>…Il trattamento di fotografie non dovrebbe costituire sistematicamente un trattamento di categorie particolari di dati personali, poiché esse rientrano nella definizione di dati biometrici soltanto quando siano trattate attraverso un dispositivo tecnico specifico che consente l'identificazione univoca o l'autenticazione di una persona fisica. …<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0027" REF.START="QS0027"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 12, considerando (60), seconda frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0028" REF.END="QE0028"/>(60)</NO.P>
              <TXT>… Il titolare del trattamento dovrebbe fornire all'interessato eventuali ulteriori informazioni necessarie ad assicurare un trattamento corretto e trasparente, prendendo in considerazione le circostanze e del contesto specifici in cui i dati personali sono trattati….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0028" REF.START="QS0028"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0029" REF.END="QE0029"/>(60)</NO.P>
              <TXT>… Il titolare del trattamento dovrebbe fornire all'interessato eventuali ulteriori informazioni necessarie ad assicurare un trattamento corretto e trasparente, prendendo in considerazione le circostanze e il contesto specifici in cui i dati personali sono trattati….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0029" REF.START="QS0029"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 12, considerando (65), prima e seconda frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0030" REF.END="QE0030"/>(65)</NO.P>
              <TXT>Un interessato dovrebbe avere il diritto di ottenere la rettifica dei dati personali che la riguardano e il <QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0031" REF.END="QE0031"/>diritto all'oblio<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0031" REF.START="QS0031"/> se la conservazione di tali dati violi il presente regolamento o il diritto dell'Unione o degli Stati membri cui è soggetto il titolare del trattamento. In particolare, l'interessato dovrebbe avere il diritto di chiedere che siano cancellati e non più sottoposti a trattamento i propri dati personali che non siano più necessari per le finalità per le quali sono stati raccolti o altrimenti trattati, quando abbia ritirato il proprio consenso o si sia opposto al trattamento dei dati personali che lo riguardano o quando il trattamento dei suoi dati personali non sia altrimenti conforme al presente regolamento….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0030" REF.START="QS0030"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0032" REF.END="QE0032"/>(65)</NO.P>
              <TXT>Un interessato dovrebbe avere il diritto di ottenere la rettifica dei dati personali che lo riguardano e il <QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0033" REF.END="QE0033"/>diritto all'oblio<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0033" REF.START="QS0033"/> se la conservazione di tali dati violi il presente regolamento o il diritto dell'Unione o degli Stati membri cui è soggetto il titolare del trattamento. In particolare, l'interessato dovrebbe avere il diritto di chiedere che siano cancellati e non più sottoposti a trattamento i propri dati personali che non siano più necessari per le finalità per le quali sono stati raccolti o altrimenti trattati, quando abbia revocato il proprio consenso o si sia opposto al trattamento dei dati personali che lo riguardano o quando il trattamento dei suoi dati personali non sia altrimenti conforme al presente regolamento….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0032" REF.START="QS0032"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='7'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 13, considerando (70), prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0034" REF.END="QE0034"/>(70)</NO.P>
              <TXT>Qualora i dati personali siano trattati per finalità di marketing diretto, l'interessato dovrebbe avere il diritto, in qualsiasi momento e gratuitamente, di opporsi a tale trattamento, sia con riguardo a quello iniziale o ulteriore, compresa la profilazione nella misura in cui sia connessa a tale marketing diretto….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0034" REF.START="QS0034"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0035" REF.END="QE0035"/>(70)</NO.P>
              <TXT>Qualora i dati personali siano trattati per finalità di marketing diretto, l'interessato dovrebbe avere il diritto, in qualsiasi momento e gratuitamente, di opporsi a tale trattamento, con riguardo sia a quello iniziale che a quello ulteriore, compresa la profilazione nella misura in cui sia connessa a tale marketing diretto….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0035" REF.START="QS0035"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 14, considerando (71), quarta e quinta frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0036" REF.END="QE0036"/>(71)</NO.P>
              <TXT>… Tale misura non dovrebbe riguardare un minore.</TXT>
              <P>Al fine di garantire un trattamento corretto e trasparente nel rispetto, tenendo in considerazione le circostanze e il contesto specifici in cui i dati personali sono dell'interessato trattati, è opportuno che il titolare del trattamento utilizzi procedure matematiche o statistiche appropriate per la profilazione, metta in atto misure tecniche e organizzative adeguate al fine di garantire, in particolare, che siano rettificati i fattori che comportano inesattezze dei dati e sia minimizzato il rischio di errori e al fine di garantire la sicurezza dei dati personali secondo una modalità che tenga conto dei potenziali rischi esistenti per gli interessi e i diritti dell'interessato e che impedisca tra l'altro effetti discriminatori nei confronti di persone fisiche sulla base della razza o dell'origine etnica, delle opinioni politiche, della religione o delle convinzioni personali, dell'appartenenza sindacale, dello status genetico, dello stato di salute o dell'orientamento sessuale, ovvero che comportano misure aventi tali effetti.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0036" REF.START="QS0036"/></P>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0037" REF.END="QE0037"/>(71)</NO.P>
              <TXT>… Tale misura non dovrebbe riguardare un minore.</TXT>
              <P>Al fine di garantire un trattamento corretto e trasparente nel rispetto dell'interessato, tenendo in considerazione le circostanze e il contesto specifici in cui i dati personali sono trattati, è opportuno che il titolare del trattamento utilizzi procedure matematiche o statistiche appropriate per la profilazione, metta in atto misure tecniche e organizzative adeguate al fine di garantire, in particolare, che siano rettificati i fattori che comportano inesattezze dei dati e sia minimizzato il rischio di errori e al fine di garantire la sicurezza dei dati personali secondo una modalità che tenga conto dei potenziali rischi esistenti per gli interessi e i diritti dell'interessato e impedisca, tra l'altro, effetti discriminatori nei confronti di persone fisiche sulla base della razza o dell'origine etnica, delle opinioni politiche, della religione o delle convinzioni personali, dell'appartenenza sindacale, dello status genetico, dello stato di salute o dell'orientamento sessuale, ovvero un trattamento che comporti misure aventi tali effetti.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0037" REF.START="QS0037"/></P>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 14, considerando (72), prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0038" REF.END="QE0038"/>(72)</NO.P>
              <TXT>La profilazione è soggetta alle norme del presente regolamento che disciplinano il trattamento dei dati personali, quali le basi giuridiche del trattamento o i principi di protezione dei dati….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0038" REF.START="QS0038"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0039" REF.END="QE0039"/>(72)</NO.P>
              <TXT>La profilazione è soggetta alle norme del presente regolamento che disciplinano il trattamento dei dati personali, quali i fondamenti giuridici del trattamento o i principi di protezione dei dati….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0039" REF.START="QS0039"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 15, considerando (78), seconda e ultima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0040" REF.END="QE0040"/>(78)</NO.P>
              <TXT>Al fine di poter dimostrare la conformità con il presente regolamento, il titolare del trattamento dovrebbe adottare politiche interne e attuare misure che soddisfino in particolare i principi della protezione dei dati fin dalla progettazione e della protezione dei dati di default….I principi della protezione dei dati fin dalla progettazione e di default dovrebbero essere presi in considerazione anche nell'ambito degli appalti pubblici.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0040" REF.START="QS0040"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0041" REF.END="QE0041"/>(78)</NO.P>
              <TXT>Al fine di poter dimostrare la conformità con il presente regolamento, il titolare del trattamento dovrebbe adottare politiche interne e attuare misure che soddisfino in particolare i principi della protezione dei dati fin dalla progettazione e della protezione dei dati per impostazione predefinita. …I principi della protezione dei dati fin dalla progettazione e della protezione dei dati per impostazione predefinita dovrebbero essere presi in considerazione anche nell'ambito degli appalti pubblici.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0041" REF.START="QS0041"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='8'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 15, considerando (79):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0042" REF.END="QE0042"/>(79)</NO.P>
              <TXT>La protezione dei diritti e delle libertà degli interessati così come la responsabilità generale dei titolari del trattamento e dei responsabili del trattamento, anche in relazione al monitoraggio e alle misure delle autorità di controllo, esigono una chiara ripartizione delle responsabilità ai sensi del presente regolamento, compresi i casi in cui un titolare del trattamento stabilisca le finalità e i mezzi del trattamento congiuntamente con altri titolari del trattamento o quando l'operazione di trattamento viene eseguita per conto del titolare del trattamento.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0042" REF.START="QS0042"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0043" REF.END="QE0043"/>(79)</NO.P>
              <TXT>La protezione dei diritti e delle libertà degli interessati così come la responsabilità generale dei titolari del trattamento e dei responsabili del trattamento, anche in relazione al controllo e alle misure delle autorità di controllo, esigono una chiara ripartizione delle responsabilità ai sensi del presente regolamento, compresi i casi in cui un titolare del trattamento stabilisca le finalità e i mezzi del trattamento congiuntamente con altri titolari del trattamento o quando l'operazione di trattamento viene eseguita per conto del titolare del trattamento.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0043" REF.START="QS0043"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 15, considerando (82):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0044" REF.END="QE0044"/>(82)</NO.P>
              <TXT>Per dimostrare che si conforma al presente regolamento, il titolare del trattamento o il responsabile del trattamento dovrebbe tenere un registro delle attività di trattamento effettuate sotto la sua responsabilità. Sarebbe necessario obbligare tutti i titolari del trattamento e i responsabili del trattamento a cooperare con l'autorità di controllo e a mettere, su richiesta, detti registri a sua disposizione affinché possano servire per monitorare detti trattamenti.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0044" REF.START="QS0044"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0045" REF.END="QE0045"/>(82)</NO.P>
              <TXT>Per dimostrare che si conforma al presente regolamento, il titolare del trattamento o il responsabile del trattamento dovrebbe tenere un registro delle attività di trattamento effettuate sotto la sua responsabilità. Sarebbe necessario obbligare tutti i titolari del trattamento e i responsabili del trattamento a cooperare con l'autorità di controllo e a mettere, su richiesta, detti registri a sua disposizione affinché possano servire per controllare detti trattamenti.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0045" REF.START="QS0045"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 20, considerando (106), prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0046" REF.END="QE0046"/>(106)</NO.P>
              <TXT>È opportuno che la Commissione controlli il funzionamento delle decisioni sul livello di protezione in un paese terzo, in un territorio o settore specifico all'interno di un paese terzo, o un'organizzazione internazionale, e monitorare il funzionamento delle decisioni adottate sulla base dell'articolo 25, paragrafo 6, o dell'articolo 26, paragrafo 4, della direttiva 95/46/CE….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0046" REF.START="QS0046"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0047" REF.END="QE0047"/>(106)</NO.P>
              <TXT>È opportuno che la Commissione controlli il funzionamento delle decisioni sul livello di protezione in un paese terzo, in un territorio o settore specifico all'interno di un paese terzo, o un'organizzazione internazionale, e controlli il funzionamento delle decisioni adottate sulla base dell'articolo 25, paragrafo 6, o dell'articolo 26, paragrafo 4, della direttiva 95/46/CE….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0047" REF.START="QS0047"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 20, considerando (108), quarta frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0048" REF.END="QE0048"/>(108)</NO.P>
              <TXT>…Esse dovrebbero riguardare, in particolare, la conformità rispetto ai principi generali in materia di trattamento dei dati personali e ai principi di protezione dei dati fin dalla progettazione e di protezione dei dati di default….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0048" REF.START="QS0048"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0049" REF.END="QE0049"/>(108)</NO.P>
              <TXT>…Esse dovrebbero riguardare, in particolare, la conformità rispetto ai principi generali in materia di trattamento dei dati personali e ai principi di protezione dei dati fin dalla progettazione e di protezione dei dati per impostazione predefinita.…<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0049" REF.START="QS0049"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 21, considerando (111), prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0050" REF.END="QE0050"/>(111)</NO.P>
              <TXT>È opportuno prevedere la possibilità di trasferire dati in alcune circostanze se l'interessato ha esplicitamente acconsentito, se il trasferimento è occasionale e necessario in relazione a un contratto o un'azione legale, che sia in sede giudiziale, amministrativa o stragiudiziale, compresi i procedimenti dinanzi alle autorità di regolamentazione….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0050" REF.START="QS0050"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0051" REF.END="QE0051"/>(111)</NO.P>
              <TXT>È opportuno prevedere la possibilità di trasferire dati in alcune circostanze se l'interessato vi ha esplicitamente acconsentito, se il trasferimento è occasionale e necessario in relazione a un contratto o un'azione legale, che sia in sede giudiziale, amministrativa o stragiudiziale, compresi i procedimenti dinanzi alle autorità di regolamentazione…<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0051" REF.START="QS0051"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='9'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 22, considerando (122), seconda frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0052" REF.END="QE0052"/>(122)</NO.P>
              <TXT>… Ciò dovrebbe comprendere in particolare il trattamento nell'ambito delle attività di uno stabilimento del titolare del trattamento o del responsabile del trattamento sul territorio del proprio Stato membro, il trattamento di dati personali effettuato dalle pubbliche autorità o dagli organismi privati che agiscono nel pubblico interesse, il trattamento riguardante gli interessati nel suo territorio o il trattamento effettuato da un titolare del trattamento o da un responsabile del trattamento non stabilito nell'Unione europea riguardante interessati non residenti nel suo territorio. …<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0052" REF.START="QS0052"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0053" REF.END="QE0053"/>(122)</NO.P>
              <TXT>… Ciò dovrebbe comprendere in particolare il trattamento nell'ambito delle attività di uno stabilimento del titolare del trattamento o del responsabile del trattamento sul territorio del proprio Stato membro, il trattamento di dati personali effettuato dalle pubbliche autorità o dagli organismi privati che agiscono nel pubblico interesse, il trattamento riguardante gli interessati nel suo territorio o il trattamento effettuato da un titolare del trattamento o da un responsabile del trattamento non stabilito nell'Unione europea riguardante interessati residenti nel suo territorio. …<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0053" REF.START="QS0053"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 23, considerando (127), seconda frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0054" REF.END="QE0054"/>(127)</NO.P>
              <TXT>…In tali casi, l'autorità di controllo dovrebbe informare senza indugio l'autorità di controllo capofila sulla questione….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0054" REF.START="QS0054"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0055" REF.END="QE0055"/>(127)</NO.P>
              <TXT>…In tali casi, l'autorità di controllo dovrebbe informare senza ritardo l'autorità di controllo capofila sulla questione….<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0055" REF.START="QS0055"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 26, considerando (142), ultime due frasi:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0056" REF.END="QE0056"/>(142)</NO.P>
              <TXT>…Gli Stati membri possono prescrivere che tale organismo, organizzazione o associazione abbia il diritto di proporre reclamo in tale Stato membro, indipendentemente dall'eventuale mandato dell'interessato, e il diritto di proporre un ricorso giurisdizionale effettivo qualora abbia motivo di ritenere che i diritti di un interessato siano stati violati in conseguenza di un trattamento dei dati personali che violi il presente regolamento. tale organismo, organizzazione o associazione può non essere autorizzato a chiedere il risarcimento del danno per conto di un interessato indipendentemente dal mandato dell'interessato.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0056" REF.START="QS0056"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0057" REF.END="QE0057"/>(142)</NO.P>
              <TXT>…Gli Stati membri possono prescrivere che tale organismo, organizzazione o associazione abbia il diritto di proporre reclamo in tale Stato membro, indipendentemente dall'eventuale mandato dell'interessato, e il diritto di proporre un ricorso giurisdizionale effettivo qualora abbia motivo di ritenere che i diritti di un interessato siano stati violati in conseguenza di un trattamento dei dati personali che violi il presente regolamento. Tale organismo, organizzazione o associazione può non essere autorizzato a chiedere il risarcimento del danno per conto di un interessato indipendentemente dal mandato dell'interessato.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0057" REF.START="QS0057"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 31, considerando (168):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0058" REF.END="QE0058"/>(168)</NO.P>
              <TXT>È opportuno applicare la procedura d'esame per l'adozione di atti di esecuzione su: clausole contrattuali tipo tra i titolari del trattamento e i responsabili del trattamento e tra responsabili del trattamento, codici di condotta; norme tecniche e meccanismi di certificazione;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0058" REF.START="QS0058"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0059" REF.END="QE0059"/>(168)</NO.P>
              <TXT>È opportuno applicare la procedura d'esame per l'adozione di atti di esecuzione su: clausole contrattuali tipo tra i titolari del trattamento e i responsabili del trattamento e tra responsabili del trattamento; codici di condotta; norme tecniche e meccanismi di certificazione;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0059" REF.START="QS0059"/>.</TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='10'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 37, articolo 7, paragrafo 3:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="007.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0060" REF.END="QE0060"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'interessato ha il diritto di revocare il proprio consenso in qualsiasi momento. La revoca del consenso non pregiudica la liceità del trattamento basata sul consenso prima della revoca. Prima di esprimere il proprio consenso, l'interessato è informato di ciò. Il consenso è revocato con la stessa facilità con cui è accordato.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0060" REF.START="QS0060"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="007.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0061" REF.END="QE0061"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'interessato ha il diritto di revocare il proprio consenso in qualsiasi momento. La revoca del consenso non pregiudica la liceità del trattamento basata sul consenso prima della revoca. Prima di prestare il proprio consenso, l'interessato è informato di ciò. Il consenso è revocato con la stessa facilità con cui è accordato.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0061" REF.START="QS0061"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 41, articolo 13, paragrafo 1, lettera f):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0062" REF.END="QE0062"/>f)</NO.P>
                <TXT>ove applicabile, l'intenzione del titolare del trattamento di trasferire dati personali a un paese terzo o a un'organizzazione internazionale e l'esistenza o l'assenza di una decisione di adeguatezza della Commissione o, nel caso dei trasferimenti di cui all'articolo 46 o 47, o all'articolo 49, secondo comma, il riferimento alle garanzie appropriate o opportune e i mezzi per ottenere una copia di tali dati o il luogo dove sono stati resi disponibili.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0062" REF.START="QS0062"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0063" REF.END="QE0063"/>f)</NO.P>
                <TXT>ove applicabile, l'intenzione del titolare del trattamento di trasferire dati personali a un paese terzo o a un'organizzazione internazionale e l'esistenza o l'assenza di una decisione di adeguatezza della Commissione o, nel caso dei trasferimenti di cui all'articolo 46 o 47, o all'articolo 49, paragrafo 1, secondo comma, il riferimento alle garanzie appropriate o opportune e i mezzi per ottenere una copia di tali garanzie o il luogo dove sono state rese disponibili.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0063" REF.START="QS0063"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 42, articolo 13, paragrafo 2, lettera c):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0064" REF.END="QE0064"/>b)</NO.P>
                <TXT>l'esistenza del diritto dell'interessato di chiedere al titolare del trattamento l'accesso ai dati personali e la rettifica o la cancellazione degli stessi o la limitazione del trattamento che lo riguardano o di opporsi al loro trattamento, oltre al diritto alla portabilità dei dati;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0064" REF.START="QS0064"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0065" REF.END="QE0065"/>b)</NO.P>
                <TXT>l'esistenza del diritto dell'interessato di chiedere al titolare del trattamento l'accesso ai dati personali e la rettifica o la cancellazione degli stessi o la limitazione del trattamento dei dati personali che lo riguardano o di opporsi al loro trattamento, oltre al diritto alla portabilità dei dati;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0065" REF.START="QS0065"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 42, articolo 14, paragrafo 1, lettera f):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0066" REF.END="QE0066"/>f)</NO.P>
                <TXT>ove applicabile, l'intenzione del titolare del trattamento di trasferire dati personali a un destinatario in un paese terzo o a un'organizzazione internazionale e l'esistenza o l'assenza di una decisione di adeguatezza della Commissione o, nel caso dei trasferimenti di cui all'articolo 46 o 47, o all'articolo 49, secondo comma, il riferimento alle garanzie adeguate o opportune e i mezzi per ottenere una copia di tali dati o il luogo dove sono stati resi disponibili.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0066" REF.START="QS0066"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0067" REF.END="QE0067"/>f)</NO.P>
                <TXT>ove applicabile, l'intenzione del titolare del trattamento di trasferire dati personali a un destinatario in un paese terzo o a un'organizzazione internazionale e l'esistenza o l'assenza di una decisione di adeguatezza della Commissione o, nel caso dei trasferimenti di cui all'articolo 46 o 47, o all'articolo 49, paragrafo 1, secondo comma, il riferimento alle garanzie adeguate o opportune e i mezzi per ottenere una copia di tali garanzie o il luogo dove sono state rese disponibili.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0067" REF.START="QS0067"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='11'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 44, articolo 17, paragrafo 1, lettera e):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0068" REF.END="QE0068"/>e)</NO.P>
                <TXT>i dati personali devono essere cancellati per adempiere un obbligo legale previsto dal diritto dell'Unione o dello Stato membro cui è soggetto il titolare del trattamento;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0068" REF.START="QS0068"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0069" REF.END="QE0069"/>e)</NO.P>
                <TXT>i dati personali devono essere cancellati per adempiere un obbligo giuridico previsto dal diritto dell'Unione o dello Stato membro cui è soggetto il titolare del trattamento;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0069" REF.START="QS0069"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 44, articolo 17, paragrafo 3, lettera b):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0070" REF.END="QE0070"/>b)</NO.P>
                <TXT>per l'adempimento di un obbligo legale che richieda il trattamento previsto dal diritto dell'Unione o dello Stato membro cui è soggetto il titolare del trattamento o per l'esecuzione di un compito svolto nel pubblico interesse oppure nell'esercizio di pubblici poteri di cui è investito il titolare del trattamento;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0070" REF.START="QS0070"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0071" REF.END="QE0071"/>b)</NO.P>
                <TXT>per l'adempimento di un obbligo giuridico che richieda il trattamento previsto dal diritto dell'Unione o dello Stato membro cui è soggetto il titolare del trattamento o per l'esecuzione di un compito svolto nel pubblico interesse oppure nell'esercizio di pubblici poteri di cui è investito il titolare del trattamento;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0071" REF.START="QS0071"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 46, articolo 21, paragrafo 6:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="021.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0072" REF.END="QE0072"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Qualora i dati personali siano trattati a fini di ricerca scientifica o storica o a fini statistici a norma dell'articolo 89, paragrafo 1, l'interessato, per motivi connessi alla sua situazione particolare, ha il diritto di opporsi al trattamento di dati personali che lo riguarda, salvo se il trattamento è necessario per l'esecuzione di un compito di interesse pubblico.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0072" REF.START="QS0072"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="021.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0073" REF.END="QE0073"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Qualora i dati personali siano trattati a fini di ricerca scientifica o storica o a fini statistici a norma dell'articolo 89, paragrafo 1, l'interessato, per motivi connessi alla sua situazione particolare, ha il diritto di opporsi al trattamento di dati personali che lo riguardano, salvo se il trattamento è necessario per l'esecuzione di un compito di interesse pubblico.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0073" REF.START="QS0073"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 48, articolo 25, titolo:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <STI.ART><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0074" REF.END="QE0074"/>Protezione dei dati fin dalla progettazione e protezione per impostazione predefinita<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0074" REF.START="QS0074"/></STI.ART>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <STI.ART><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0075" REF.END="QE0075"/>Protezione dei dati fin dalla progettazione e protezione dei dati per impostazione predefinita<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0075" REF.START="QS0075"/>.</STI.ART>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 54, articolo 36, paragrafo 3, lettera d):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0076" REF.END="QE0076"/>d)</NO.P>
                <TXT>ove applicabile, i dati di contatto del titolare della protezione dei dati;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0076" REF.START="QS0076"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0077" REF.END="QE0077"/>d)</NO.P>
                <TXT>ove applicabile, i dati di contatto del responsabile della protezione dei dati;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0077" REF.START="QS0077"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 55, articolo 36, paragrafo 3, lettera e):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0078" REF.END="QE0078"/>e)</NO.P>
                <TXT>la valutazione d'impatto sulla protezione dei dati di cui all'articolo 35;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0078" REF.START="QS0078"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0079" REF.END="QE0079"/>e)</NO.P>
                <TXT>la valutazione d'impatto sulla protezione dei dati di cui all'articolo 35; e<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0079" REF.START="QS0079"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='12'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 55, articolo 37, paragrafo 4, prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="037.004">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0080" REF.END="QE0080"/>4.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Nei casi diversi da quelli di cui al paragrafo 1, il titolare e del trattamento, il responsabile del trattamento o le associazioni e gli altri organismi rappresentanti le categorie di titolari del trattamento o di responsabili del trattamento possono o, se previsto dal diritto dell'Unione o degli Stati membri, devono designare un responsabile della protezione dei dati.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0080" REF.START="QS0080"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="037.004">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0081" REF.END="QE0081"/>4.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Nei casi diversi da quelli di cui al paragrafo 1, il titolare del trattamento, il responsabile del trattamento o le associazioni e gli altri organismi rappresentanti le categorie di titolari del trattamento o di responsabili del trattamento possono o, se previsto dal diritto dell'Unione o degli Stati membri, devono designare un responsabile della protezione dei dati.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0081" REF.START="QS0081"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 57, articolo 40, paragrafo 2, lettera b):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0082" REF.END="QE0082"/>b)</NO.P>
                <TXT>i legittimi interessi perseguiti dal responsabile del trattamento in contesti specifici;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0082" REF.START="QS0082"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0083" REF.END="QE0083"/>b)</NO.P>
                <TXT>i legittimi interessi perseguiti dai titolari del trattamento in contesti specifici;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0083" REF.START="QS0083"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 58, articolo 41, titolo:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <STI.ART><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0084" REF.END="QE0084"/>Monitoraggio dei codici di condotta approvati<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0084" REF.START="QS0084"/></STI.ART>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <STI.ART><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0085" REF.END="QE0085"/>Controllo dei codici di condotta approvati<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0085" REF.START="QS0085"/>.</STI.ART>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 58, articolo 41, paragrafo 2, frase introduttiva:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0086" REF.END="QE0086"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'organismo di cui al paragrafo 1 può essere accreditato a monitorare l'osservanza di un codice di condotta se esso ha:<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0086" REF.START="QS0086"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0087" REF.END="QE0087"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'organismo di cui al paragrafo 1 può essere accreditato a controllare l'osservanza di un codice di condotta se esso ha:<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0087" REF.START="QS0087"/>.</ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 58, articolo 41, paragrafo 3:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0088" REF.END="QE0088"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo competente presenta al comitato il progetto di criteri per l'accreditamento dell'organismo di cui al paragrafo 1 del presente articolo, ai sensi del meccanismo di coerenza di cui all'articolo 63.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0088" REF.START="QS0088"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0089" REF.END="QE0089"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo competente presenta al comitato il progetto di requisiti per l'accreditamento dell'organismo di cui al paragrafo 1 del presente articolo, ai sensi del meccanismo di coerenza di cui all'articolo 63.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0089" REF.START="QS0089"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 58, articolo 41, paragrafo 5:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.005">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0090" REF.END="QE0090"/>5.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo competente revoca l'accreditamento dell'organismo di cui al paragrafo 1, se le condizioni per l'accreditamento non sono, o non sono più, rispettate o se le misure adottate dall'organismo violano il presente regolamento.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0090" REF.START="QS0090"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.005">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0091" REF.END="QE0091"/>5.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo competente revoca l'accreditamento dell'organismo di cui al paragrafo 1, se i requisiti per l'accreditamento non sono, o non sono più, rispettati o se le misure adottate dall'organismo violano il presente regolamento.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0091" REF.START="QS0091"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='13'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 59, articolo 42, paragrafo 2, prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="042.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0092" REF.END="QE0092"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Oltre all'adesione dei titolari del trattamento o dei responsabili del trattamento soggetti al presente regolamento, i meccanismi, i sigilli o i marchi approvati ai sensi del paragrafo 5 del presente articolo, possono essere istituiti al fine di dimostrare la previsione di garanzie appropriate da parte dei titolari del trattamento o responsabili del trattamento non soggetti al presente regolamento ai sensi dell'articolo 3, nel quadro dei trasferimenti di dati personali verso paesi terzi o organizzazioni internazionali alle condizioni di cui all'articolo 46, paragrafo 2, lettera f).<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0092" REF.START="QS0092"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="042.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0093" REF.END="QE0093"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Oltre all'adesione dei titolari del trattamento o responsabili del trattamento soggetti al presente regolamento, i meccanismi, i sigilli o i marchi approvati ai sensi del paragrafo 5 del presente articolo possono essere istituiti al fine di dimostrare la previsione di garanzie appropriate da parte dei titolari del trattamento o responsabili del trattamento non soggetti al presente regolamento ai sensi dell'articolo 3, nel quadro dei trasferimenti di dati personali verso paesi terzi o organizzazioni internazionali alle condizioni di cui all'articolo 46, paragrafo 2, lettera f).<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0093" REF.START="QS0093"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 59, articolo 42, paragrafo 7:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="042.007">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0094" REF.END="QE0094"/>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>La certificazione è rilasciata al titolare del trattamento o responsabile del trattamento per un periodo massimo di tre anni e può essere rinnovata alle stesse condizioni purché continuino a essere soddisfatti i requisiti pertinenti. La certificazione è revocata, se del caso, dagli organismi di certificazione di cui all'articolo 43 o dall'autorità di controllo competente, a seconda dei casi, qualora non siano o non siano più soddisfatti i requisiti per la certificazione.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0094" REF.START="QS0094"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="042.007">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0095" REF.END="QE0095"/>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>La certificazione è rilasciata al titolare del trattamento o responsabile del trattamento per un periodo massimo di tre anni e può essere rinnovata alle stesse condizioni purché continuino a essere soddisfatti i criteri pertinenti. La certificazione è revocata, se del caso, dagli organismi di certificazione di cui all'articolo 43 o dall'autorità di controllo competente, a seconda dei casi, qualora non siano o non siano più soddisfatti i criteri per la certificazione.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0095" REF.START="QS0095"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 60, articolo 43, paragrafo 2, lettera c):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0096" REF.END="QE0096"/>c)</NO.P>
                <TXT>hanno istituito procedure per il rilascio, il riesame periodico e il ritiro delle certificazioni, dei sigilli e dei marchi di protezione dei dati;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0096" REF.START="QS0096"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0097" REF.END="QE0097"/>c)</NO.P>
                <TXT>hanno istituito procedure per il rilascio, il riesame periodico e la revoca delle certificazioni, dei sigilli e dei marchi di protezione dei dati;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0097" REF.START="QS0097"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 60, articolo 43, paragrafo 3, prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0098" REF.END="QE0098"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'accreditamento degli organi di certificazione di cui ai paragrafi 1 e 2 del presente articolo ha luogo in base ai criteri approvati dall'autorità di controllo competente ai sensi degli articoli 55 o 56 o dal comitato, ai sensi dell'articolo 63.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0098" REF.START="QS0098"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0099" REF.END="QE0099"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'accreditamento degli organi di certificazione di cui ai paragrafi 1 e 2 del presente articolo ha luogo in base ai requisiti approvati dall'autorità di controllo competente ai sensi degli articoli 55 o 56 o dal comitato, ai sensi dell'articolo 63.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0099" REF.START="QS0099"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 60, articolo 43, paragrafo 6:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0100" REF.END="QE0100"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>I requisiti di cui al paragrafo 3 del presente articolo e i criteri di cui all'articolo 42, paragrafo 5, sono resi pubblici dall'autorità di controllo in forma facilmente accessibile. Le autorità di controllo provvedono a trasmetterli anche al comitato. Il comitato raccoglie in un registro tutti i meccanismi di certificazione e i sigilli di protezione dei dati e li rende pubblici con qualsiasi mezzo appropriato.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0100" REF.START="QS0100"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0101" REF.END="QE0101"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>I requisiti di cui al paragrafo 3 del presente articolo e i criteri di cui all'articolo 42, paragrafo 5, sono resi pubblici dall'autorità di controllo in forma facilmente accessibile. Le autorità di controllo provvedono a trasmetterli anche al comitato.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0101" REF.START="QS0101"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='14'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 64, articolo 49, paragrafo 2, ultima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="049.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0102" REF.END="QE0102"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>…Se il registro è destinato a essere consultato da persone aventi un legittimo interesse, il trasferimento è ammesso soltanto su richiesta di tali persone o qualora tali persone ne siano i destinatari.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0102" REF.START="QS0102"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="049.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0103" REF.END="QE0103"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>…Se il registro è destinato a essere consultato da persone aventi un legittimo interesse, il trasferimento è ammesso soltanto su richiesta di tali persone o qualora tali persone ne siano le destinatarie.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0103" REF.START="QS0103"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 65, articolo 51, paragrafo 1:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="051.001">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0104" REF.END="QE0104"/>1.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro dispone che una o più autorità pubbliche indipendenti siano incaricate di sorvegliare l'applicazione del presente regolamento al fine di tutelare i diritti e le libertà fondamentali delle persone fisiche con riguardo al trattamento e di agevolare la libera circolazione dei dati personali all'interno dell'Unione (l'<QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0105" REF.END="QE0105"/>autorità di controllo<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0105" REF.START="QS0105"/>).<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0104" REF.START="QS0104"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="051.001">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0106" REF.END="QE0106"/>1.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro dispone che una o più autorità pubbliche indipendenti siano incaricate di controllare l'applicazione del presente regolamento al fine di tutelare i diritti e le libertà fondamentali delle persone fisiche con riguardo al trattamento e di agevolare la libera circolazione dei dati personali all'interno dell'Unione (<QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0107" REF.END="QE0107"/>autorità di controllo<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0107" REF.START="QS0107"/>).<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0106" REF.START="QS0106"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 65, articolo 51, paragrafo 4:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="051.004">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0108" REF.END="QE0108"/>4.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro notifica alla Commissione le disposizioni di legge adottate ai sensi del presente capo al più tardi entro <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE>, e comunica senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0108" REF.START="QS0108"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="051.004">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0109" REF.END="QE0109"/>4.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro notifica alla Commissione le disposizioni di legge adottate ai sensi del presente capo al più tardi entro il <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE>, e comunica senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0109" REF.START="QS0109"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 67, articolo 54, paragrafo 1, lettera d):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0110" REF.END="QE0110"/>d)</NO.P>
                <TXT>la durata del mandato del membro o dei membri di ogni autorità di controllo non inferiore a quattro anni, salvo per le prime nomine dopo <DATE ISO="20160524">24 maggio 2016</DATE>, alcune delle quali possono avere una durata inferiore qualora ciò sia necessario per tutelare l'indipendenza dell'autorità di controllo mediante una procedura di nomina scaglionata;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0110" REF.START="QS0110"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0111" REF.END="QE0111"/>d)</NO.P>
                <TXT>la durata del mandato del membro o dei membri di ogni autorità di controllo non inferiore a quattro anni, salvo per le prime nomine dopo il <DATE ISO="20160524">24 maggio 2016</DATE>, alcune delle quali possono avere una durata inferiore qualora ciò sia necessario per tutelare l'indipendenza dell'autorità di controllo mediante una procedura di nomina scaglionata;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0111" REF.START="QS0111"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 67, articolo 56, paragrafo 3, prima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="056.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0112" REF.END="QE0112"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Nei casi indicati al paragrafo 2 del presente articolo, l'autorità di controllo informa senza indugio l'autorità di controllo capofila in merito alla questione.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0112" REF.START="QS0112"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="056.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0113" REF.END="QE0113"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Nei casi indicati al paragrafo 2 del presente articolo, l'autorità di controllo informa senza ritardo l'autorità di controllo capofila in merito alla questione.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0113" REF.START="QS0113"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 69, articolo 57, paragrafo 1, lettera p):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0114" REF.END="QE0114"/>p)</NO.P>
                <TXT>definisce e pubblica i criteri per l'accreditamento di un organismo per il controllo dei codici di condotta ai sensi dell'articolo 41 e di un organismo di certificazione ai sensi dell'articolo 43;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0114" REF.START="QS0114"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0115" REF.END="QE0115"/>p)</NO.P>
                <TXT>definisce e pubblica i requisiti per l'accreditamento di un organismo per il controllo dei codici di condotta ai sensi dell'articolo 41 e di un organismo di certificazione ai sensi dell'articolo 43;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0115" REF.START="QS0115"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='15'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 70, articolo 59, titolo:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <STI.ART><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0116" REF.END="QE0116"/>Relazioni di attività<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0116" REF.START="QS0116"/></STI.ART>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <STI.ART><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0117" REF.END="QE0117"/>Relazioni sull'attività<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0117" REF.START="QS0117"/>.</STI.ART>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 71, articolo 60, paragrafo 1:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="060.001">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0118" REF.END="QE0118"/>1.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo capofila coopera con le altre autorità di controllo interessate conformemente al presente articolo nell'impegno per raggiungere un consenso. L'autorità di controllo capofila e le autorità di controllo interessate si scambiano tutte le informazioni utili.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0118" REF.START="QS0118"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="060.001">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0119" REF.END="QE0119"/>1.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo capofila coopera con le altre autorità di controllo interessate conformemente al presente articolo nell'adoperarsi per raggiungere un consenso. L'autorità di controllo capofila e le autorità di controllo interessate si scambiano tutte le informazioni utili.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0119" REF.START="QS0119"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 71, articolo 60, paragrafo 3:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="060.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0120" REF.END="QE0120"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo capofila comunica senza indugio le informazioni utili sulla questione alle altre autorità di controllo interessate. Trasmette senza indugio alle altre autorità di controllo interessate un progetto di decisione per ottenere il loro parere e tiene debitamente conto delle loro opinioni.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0120" REF.START="QS0120"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="060.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0121" REF.END="QE0121"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo capofila comunica senza ritardo le informazioni utili sulla questione alle altre autorità di controllo interessate. Trasmette senza indugio alle altre autorità di controllo interessate un progetto di decisione per ottenere il loro parere e tiene debitamente conto delle loro opinioni.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0121" REF.START="QS0121"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 74, articolo 64, paragrafo 1, lettera c):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0122" REF.END="QE0122"/>c)</NO.P>
                <TXT>è finalizzata ad approvare i criteri per l'accreditamento di un organismo ai sensi dell'articolo 41, paragrafo 3, o di un organismo di certificazione ai sensi dell'articolo 43, paragrafo 3;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0122" REF.START="QS0122"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0123" REF.END="QE0123"/>c)</NO.P>
                <TXT>è finalizzata ad approvare i requisiti per l'accreditamento di un organismo ai sensi dell'articolo 41, paragrafo 3, di un organismo di certificazione ai sensi dell'articolo 43, paragrafo 3, o i criteri per la certificazione di cui all'articolo 42, paragrafo 5;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0123" REF.START="QS0123"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 74, articolo 64, paragrafi 6, 7 e 8:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="064.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0124" REF.END="QE0124"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo competente si astiene dall'adottare il suo progetto di decisione di cui al paragrafo 1 entro il termine di cui al paragrafo 3.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.007">
            <NO.PARAG>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo di cui al paragrafo 1 tiene nella massima considerazione il parere del comitato e, entro due settimane dal ricevimento del parere, comunica per via elettronica, usando un modulo standard, al presidente del comitato se intende mantenere o modificare il progetto di decisione e, se del caso, il progetto di decisione modificato.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.008">
            <NO.PARAG>8.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Se entro il termine di cui al paragrafo 7 del presente articolo l'autorità di controllo interessata informa il presidente del comitato, fornendo le pertinenti motivazioni, che non intende conformarsi al parere del comitato, in tutto o in parte, si applica l'articolo 65, paragrafo 1.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0124" REF.START="QS0124"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="064.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0125" REF.END="QE0125"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo competente di cui al paragrafo 1 si astiene dall'adottare il suo progetto di decisione di cui al paragrafo 1 entro il termine di cui al paragrafo 3.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.007">
            <NO.PARAG>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>L'autorità di controllo competente di cui al paragrafo 1 tiene nella massima considerazione il parere del comitato e, entro due settimane dal ricevimento del parere, comunica per via elettronica, usando un modulo standard, al presidente del comitato se intende mantenere o modificare il progetto di decisione e, se del caso, il progetto di decisione modificato.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.008">
            <NO.PARAG>8.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Se entro il termine di cui al paragrafo 7 del presente articolo l' autorità di controllo competente di cui al paragrafo 1 informa il presidente del comitato, fornendo le pertinenti motivazioni, che non intende conformarsi al parere del comitato, in tutto o in parte, si applica l'articolo 65, paragrafo 1.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0125" REF.START="QS0125"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='16'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 74, articolo 65, paragrafo 1, lettera a):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0126" REF.END="QE0126"/>a)</NO.P>
                <TXT>se, in un caso di cui all'articolo 60, paragrafo 4, un'autorità di controllo interessata ha sollevato un'obiezione pertinente e motivata a un progetto di decisione dell'autorità capofila o l'autorità capofila ha rigettato tale obiezione in quanto non pertinente o non motivata. La decisione vincolante riguarda tutte le questioni oggetto dell'obiezione pertinente e motivata, in particolare se sussista una violazione del presente regolamento;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0126" REF.START="QS0126"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0127" REF.END="QE0127"/>a)</NO.P>
                <TXT>se, in un caso di cui all'articolo 60, paragrafo 4, un'autorità di controllo interessata ha sollevato un'obiezione pertinente e motivata a un progetto di decisione dell'autorità di controllo capofila e l'autorità capofila di controllo non abbia dato seguito all'obiezione o abbia rigettato tale obiezione in quanto non pertinente o non motivata. La decisione vincolante riguarda tutte le questioni oggetto dell'obiezione pertinente e motivata, in particolare se sussista una violazione del presente regolamento;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0127" REF.START="QS0127"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 76, articolo 69, paragrafo 2:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="069.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0128" REF.END="QE0128"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Fatte salve le richieste della Commissione di cui all'articolo 70, paragrafo 1, lettera b), e all'articolo 70, paragrafo 2, nell'esecuzione dei suoi compiti o nell'esercizio dei suoi poteri il comitato non sollecita né accetta istruzioni da alcuno.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0128" REF.START="QS0128"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="069.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0129" REF.END="QE0129"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Fatte salve le richieste della Commissione di cui all'articolo 70, paragrafi 1 e 2, nell'esecuzione dei suoi compiti o nell'esercizio dei suoi poteri il comitato non sollecita né accetta istruzioni da alcuno.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0129" REF.START="QS0129"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 76, articolo 70, paragrafo 1, lettera a):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0130" REF.END="QE0130"/>a)</NO.P>
                <TXT>sorveglia il presente regolamento e ne assicura l'applicazione corretta nei casi previsti agli articoli 64 e 65 fatti salvi i compiti delle autorità nazionali di controllo;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0130" REF.START="QS0130"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0131" REF.END="QE0131"/>a)</NO.P>
                <TXT>monitora il presente regolamento e ne assicura l'applicazione corretta nei casi previsti agli articoli 64 e 65 fatti salvi i compiti delle autorità nazionali di controllo;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0131" REF.START="QS0131"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 77, articolo 70, paragrafo 1, lettera l):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0132" REF.END="QE0132"/>l)</NO.P>
                <TXT>valuta l'applicazione pratica delle linee guida, raccomandazioni e migliori prassi di cui alle lettere e) e f);<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0132" REF.START="QS0132"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0133" REF.END="QE0133"/>l)</NO.P>
                <TXT>valuta l'applicazione pratica delle linee guida, raccomandazioni e migliori prassi;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0133" REF.START="QS0133"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 77, articolo 70, paragrafo 1, lettera o):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0134" REF.END="QE0134"/>o)</NO.P>
                <TXT>effettua l'accreditamento di organismi di certificazione e il suo riesame periodico a norma dell'articolo 43 e tiene un registro pubblico di organismi accreditati a norma dell'articolo 43, paragrafo 6, e dei titolari o responsabili del trattamento accreditati, stabiliti in paesi terzi a norma dell'articolo 42, paragrafo 7;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0134" REF.START="QS0134"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0135" REF.END="QE0135"/>o)</NO.P>
                <TXT>approva i criteri di certificazione a norma dell'articolo 42, paragrafo 5, e tiene un registro pubblico di meccanismi di certificazione e di sigilli e marchi di protezione dei dati a norma dell'articolo 42, paragrafo 8, e dei titolari o responsabili del trattamento certificati, stabiliti in paesi terzi a norma dell'articolo 42, paragrafo 7;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0135" REF.START="QS0135"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 77, articolo 70, paragrafo 1, lettera p):</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0136" REF.END="QE0136"/>p)</NO.P>
                <TXT>specifica i requisiti di cui all'articolo 43, paragrafo 3, ai fini dell'accreditamento degli organismi di certificazione ai sensi dell'articolo 42;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0136" REF.START="QS0136"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0137" REF.END="QE0137"/>p)</NO.P>
                <TXT>approva i requisiti di cui all'articolo 43, paragrafo 3, ai fini dell'accreditamento degli organismi di certificazione di cui all'articolo 43;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0137" REF.START="QS0137"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='17'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 83, articolo 83, paragrafo 9, ultima frase:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="083.009">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0138" REF.END="QE0138"/>9.</NO.PARAG>
            <ALINEA>…Tali Stati membri notificano alla Commissione le disposizioni di legge adottate a norma del presente paragrafo al più tardi entro <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE> e comunicano senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0138" REF.START="QS0138"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="083.009">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0139" REF.END="QE0139"/>9.</NO.PARAG>
            <ALINEA>…Tali Stati membri notificano alla Commissione le disposizioni di legge adottate a norma del presente paragrafo al più tardi entro il <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE> e comunicano senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0139" REF.START="QS0139"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 83, articolo 84, paragrafo 2:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="084.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0140" REF.END="QE0140"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro notifica alla Commissione le disposizioni di legge adottate ai sensi del paragrafo 1 al più tardi entro <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE>, e comunica senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0140" REF.START="QS0140"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="084.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0141" REF.END="QE0141"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro notifica alla Commissione le disposizioni di legge adottate ai sensi del paragrafo 1 al più tardi entro il <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE>, e comunica senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0141" REF.START="QS0141"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 84, articolo 88, paragrafo 3:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="088.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0142" REF.END="QE0142"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro notifica alla Commissione le disposizioni di legge adottate ai sensi del paragrafo 1 entro <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE> e comunica senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0142" REF.START="QS0142"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="088.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0143" REF.END="QE0143"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro notifica alla Commissione le disposizioni di legge adottate ai sensi del paragrafo 1 entro il <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE> e comunica senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0143" REF.START="QS0143"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 85, articolo 90, paragrafo 2:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="090.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0144" REF.END="QE0144"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro notifica alla Commissione le norme adottate ai sensi del paragrafo 1 al più tardi entro <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE> e comunica senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0144" REF.START="QS0144"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="090.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0145" REF.END="QE0145"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ogni Stato membro notifica alla Commissione le norme adottate ai sensi del paragrafo 1 al più tardi entro il <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE> e comunica senza ritardo ogni successiva modifica.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0145" REF.START="QS0145"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 86, articolo 92, paragrafo 2:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="092.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0146" REF.END="QE0146"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>La delega di potere di cui all'articolo 12, paragrafo 8, e all'articolo 43, paragrafo 8, è conferita alla Commissione per un periodo indeterminato a decorrere <DATE ISO="20160524">24 maggio 2016</DATE>.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0146" REF.START="QS0146"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="092.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0147" REF.END="QE0147"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>La delega di potere di cui all'articolo 12, paragrafo 8, e all'articolo 43, paragrafo 8, è conferita alla Commissione per un periodo indeterminato a decorrere dal <DATE ISO="20160524">24 maggio 2016</DATE>.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0147" REF.START="QS0147"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='18'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 86, articolo 94, paragrafo 1:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="094.001">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0148" REF.END="QE0148"/>1.</NO.PARAG>
            <ALINEA>La direttiva 95/46/CE è abrogata a decorrere da <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE>.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0148" REF.START="QS0148"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="094.001">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0149" REF.END="QE0149"/>1.</NO.PARAG>
            <ALINEA>La direttiva 95/46/CE è abrogata a decorrere dal <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE>.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0149" REF.START="QS0149"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 87, articolo 96:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <ALINEA><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0150" REF.END="QE0150"/>Restano in vigore, fino alla loro modifica, sostituzione o revoca, gli accordi internazionali che comportano il trasferimento di dati personali verso paesi terzi o organizzazioni internazionali conclusi dagli Stati membri prima di <DATE ISO="20160524">24 maggio 2016</DATE> e conformi al diritto dell'Unione applicabile prima di tale data.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0150" REF.START="QS0150"/></ALINEA>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <ALINEA><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0151" REF.END="QE0151"/>Restano in vigore, fino alla loro modifica, sostituzione o revoca, gli accordi internazionali che comportano il trasferimento di dati personali verso paesi terzi o organizzazioni internazionali conclusi dagli Stati membri prima del <DATE ISO="20160524">24 maggio 2016</DATE> e conformi al diritto dell'Unione applicabile prima di tale data.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0151" REF.START="QS0151"/></ALINEA>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 87, articolo 97, paragrafo 1:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="097.001">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0152" REF.END="QE0152"/>1.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Entro <DATE ISO="20200525">25 maggio 2020</DATE> e, successivamente, ogni quattro anni, la Commissione trasmette al Parlamento europeo e al Consiglio relazioni di valutazione e sul riesame del presente regolamento.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0152" REF.START="QS0152"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="097.001">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0153" REF.END="QE0153"/>1.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Entro il <DATE ISO="20200525">25 maggio 2020</DATE> e, successivamente, ogni quattro anni, la Commissione trasmette al Parlamento europeo e al Consiglio relazioni di valutazione e sul riesame del presente regolamento.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0153" REF.START="QS0153"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>Pagina 86, articolo 99, paragrafo 2:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>anziché:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="099.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0154" REF.END="QE0154"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Esso si applica a decorrere da <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE>.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0154" REF.START="QS0154"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>leggasi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="099.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0155" REF.END="QE0155"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Esso si applica a decorrere dal <DATE ISO="20180525">25 maggio 2018</DATE>.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0155" REF.START="QS0155"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
  </CONTENTS.CORR>
</CORR>
