<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CORR xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://formex.publications.europa.eu/schema/formex-05.56-20160701.xd">
  <BIB.INSTANCE>
    <DOCUMENT.REF FILE="L_2018127LV.01000201.doc.xml">
      <COLL>L</COLL>
      <NO.OJ>127</NO.OJ>
      <YEAR>2018</YEAR>
      <LG.OJ>LV</LG.OJ>
      <PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST>
      <PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ>
      <VOLUME.REF>01</VOLUME.REF>
    </DOCUMENT.REF>
    <DATE ISO="20180523">20180523</DATE>
    <LG.DOC>LV</LG.DOC>
    <NO.SEQ>0002</NO.SEQ>
    <PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST>
    <PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ>
    <PAGE.LAST>5</PAGE.LAST>
    <PAGE.TOTAL>4</PAGE.TOTAL>
  </BIB.INSTANCE>
  <TITLE>
    <TI>
      <P>Labojums Eiropas Parlamenta un Padomes Regulā (ES) 2016/679 (<DATE ISO="20160427">2016. gada 27. aprīlis</DATE>) par fizisku personu aizsardzību attiecībā uz personas datu apstrādi un šādu datu brīvu apriti un ar ko atceļ Direktīvu 95/46/EK (Vispārīgā datu aizsardzības regula)</P>
      <P>(<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="20160504" NO.OJ="119"><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0001" REF.END="QE0001"/>Eiropas Savienības Oficiālais Vēstnesis<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0001" REF.START="QS0001"/> L 119, 2016. gada 4. maijs</REF.DOC.OJ>)</P>
    </TI>
  </TITLE>
  <CONTENTS.CORR>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>5. lappusē 28. apsvērumā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0002" REF.END="QE0002"/>(28)</NO.P>
              <TXT>Pseidonimizācijas piemērošana personas datiem var mazināt riskus attiecīgajiem datu subjektiem un palīdzēt pārziņiem un apstrādātājiem izpildīt datu aizsardzības pienākumus. Tādējādi skaidra <QUOT.START CODE="201C" ID="QS0003" REF.END="QE0003"/>pseidonimizācijas<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0003" REF.START="QS0003"/> ieviešana šajā regulā nav paredzēta tādēļ, lai izslēgtu jebkurus citus datu aizsardzības pasākumus.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0002" REF.START="QS0002"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0004" REF.END="QE0004"/>(28)</NO.P>
              <TXT>Pseidonimizācijas piemērošana personas datiem var mazināt riskus attiecīgajiem datu subjektiem un palīdzēt pārziņiem un apstrādātājiem izpildīt datu aizsardzības pienākumus. Skaidra <QUOT.START CODE="201C" ID="QS0005" REF.END="QE0005"/>pseidonimizācijas<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0005" REF.START="QS0005"/> ieviešana šajā regulā nenozīmē to, ka tiek izslēgti jebkuri citi datu aizsardzības pasākumi.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0004" REF.START="QS0004"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>11. lappusē 59. apsvērumā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0006" REF.END="QE0006"/>(59)</NO.P>
              <TXT>(..) Pārzinim būtu jāuzliek pienākums atbildēt uz datu subjekta pieprasījumiem bez nepamatotas kavēšanās un vēlākais viena mēneša laikā un minēt iemeslus, ja pārzinis neplāno izpildīt nevienu šādu pieprasījumu.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0006" REF.START="QS0006"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0007" REF.END="QE0007"/>(59)</NO.P>
              <TXT>(..) Pārzinim būtu jāuzliek pienākums atbildēt uz datu subjekta pieprasījumiem bez nepamatotas kavēšanās un vēlākais viena mēneša laikā un minēt iemeslus, ja pārzinis neplāno izpildīt kādu no šādiem pieprasījumiem.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0007" REF.START="QS0007"/></TXT>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>14. lappusē 71. apsvēruma piektajā un sestajā teikumā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0008" REF.END="QE0008"/>(71)</NO.P>
              <TXT>(..) Šāds pasākums nebūtu jāattiecina uz bērnu.</TXT>
              <P>Lai nodrošinātu godprātīgu un pārredzamu apstrādi attiecībā uz datu subjektu, ņemot vērā konkrētos apstākļus un kontekstu, kurā personas dati tiek apstrādāti, pārzinim būtu jāizmanto piemērotas matemātiskās vai statistikas procedūras profilēšanai, jāveic atbilstīgi tehniski un organizatoriski pasākumi, lai jo īpaši nodrošinātu, ka tiek koriģēti faktori, kuru dēļ rodas personas datu neprecizitātes, un ka līdz minimumam ir samazināts kļūdu rašanās risks, jāgarantē personas datu drošība tādā veidā, lai ņemtu vērā iespējamos riskus attiecībā uz datu subjekta interesēm un tiesībām un lai cita starpā novērstu fizisku personu diskrimināciju dēļ rases vai etniskās izcelsmes, politiskajiem uzskatiem, reliģiskās vai ticības piederības, dalības arodbiedrībā, ģenētiskā vai veselības stāvokļa vai dzimumorientācijas, vai izrietošus pasākumus, kas izraisa šādu diskrimināciju.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0008" REF.START="QS0008"/></P>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <CONSID>
            <NP>
              <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0009" REF.END="QE0009"/>(71)</NO.P>
              <TXT>(..) Šāds pasākums nebūtu jāattiecina uz bērnu.</TXT>
              <P>Lai nodrošinātu godprātīgu un pārredzamu apstrādi attiecībā uz datu subjektu, ņemot vērā konkrētos apstākļus un kontekstu, kurā personas dati tiek apstrādāti, pārzinim būtu jāizmanto piemērotas matemātiskās vai statistikas procedūras profilēšanai, jāveic atbilstīgi tehniski un organizatoriski pasākumi, lai jo īpaši nodrošinātu, ka tiek koriģēti faktori, kuru dēļ rodas personas datu neprecizitātes, un ka līdz minimumam ir samazināts kļūdu rašanās risks, jāgarantē personas datu drošība tādā veidā, lai ņemtu vērā iespējamos riskus attiecībā uz datu subjekta interesēm un tiesībām, un cita starpā jānovērš fizisku personu diskriminācija rases vai etniskās izcelsmes, politisko uzskatu, reliģiskās vai ticības piederības, dalības arodbiedrībā, ģenētiskā vai veselības stāvokļa vai dzimumorientācijas dēļ vai apstrāde, kuras rezultātā pasākumi radītu šādu diskrimināciju.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0009" REF.START="QS0009"/></P>
            </NP>
          </CONSID>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>55. lappusē 37. panta 1. punkta c) apakšpunktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0010" REF.END="QE0010"/>c)</NO.P>
                <TXT>pārziņa vai apstrādātāja pamatdarbības ietver īpašo kategoriju datu saskaņā ar 9. pantu un 10. pantā minēto personas datu par sodāmību un pārkāpumiem apstrādi plašā mērogā.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0010" REF.START="QS0010"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0011" REF.END="QE0011"/>c)</NO.P>
                <TXT>pārziņa vai apstrādātāja pamatdarbības ietver īpašo kategoriju datu saskaņā ar 9. pantu vai 10. pantā minēto personas datu par sodāmību un pārkāpumiem apstrādi plašā mērogā.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0011" REF.START="QS0011"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='3'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>58. lappusē 41. panta 3. punktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0012" REF.END="QE0012"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kompetentā uzraudzības iestāde kolēģijai iesniedz projektu par šā panta 1. punktā minētās struktūras akreditēšanas kritērijiem saskaņā ar 63. pantā minēto konsekvences mehānismu.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0012" REF.START="QS0012"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0013" REF.END="QE0013"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kompetentā uzraudzības iestāde kolēģijai iesniedz projektu par šā panta 1. punktā minētās struktūras akreditēšanas prasībām saskaņā ar 63. pantā minēto konsekvences mehānismu.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0013" REF.START="QS0013"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>58. lappusē 41. panta 5. punktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.005">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0014" REF.END="QE0014"/>5.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kompetentā uzraudzības iestāde atsauc 1. punktā minētās struktūras akreditāciju, ja nav izpildīti vai vairs netiek pildīti akreditācijas nosacījumi vai ja struktūras veiktās darbības pārkāpj šo regulu.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0014" REF.START="QS0014"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="041.005">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0015" REF.END="QE0015"/>5.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kompetentā uzraudzības iestāde atsauc 1. punktā minētās struktūras akreditāciju, ja nav izpildītas vai vairs netiek pildītas akreditācijas prasības vai ja struktūras veiktās darbības pārkāpj šo regulu.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0015" REF.START="QS0015"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>59. lappusē 42. panta 7. punktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="042.007">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0016" REF.END="QE0016"/>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Sertifikātu pārzinim vai apstrādātājam izdod uz laikposmu, kas nepārsniedz trīs gadus, un to var atjaunot ar tādiem pašiem nosacījumiem, ar noteikumu, ka attiecīgās prasības joprojām ir izpildītas. Attiecīgā gadījumā 43. pantā minētās sertifikācijas struktūras vai kompetentā uzraudzības iestāde atsauc sertifikātu, ja sertifikācijas prasības nav izpildītas vai vairs netiek pildītas.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0016" REF.START="QS0016"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="042.007">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0017" REF.END="QE0017"/>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Sertifikātu pārzinim vai apstrādātājam izdod uz laikposmu, kas nepārsniedz trīs gadus, un to var atjaunot ar tādiem pašiem nosacījumiem ar noteikumu, ka attiecīgie kritēriji joprojām ir izpildīti. Attiecīgā gadījumā 43. pantā minētās sertifikācijas struktūras vai kompetentā uzraudzības iestāde atsauc sertifikātu, ja sertifikācijas kritēriji nav izpildīti vai vairs netiek pildīti.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0017" REF.START="QS0017"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>60. lappusē 43. panta 3. punkta pirmajā teikumā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0018" REF.END="QE0018"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Šā panta 1. un 2. punktā minēto sertifikācijas struktūru akreditāciju veic, pamatojoties uz kritērijiem, ko apstiprinājusi uzraudzības iestāde, kura ir kompetenta, ievērojot 55. vai 56. pantu, vai kolēģija, ievērojot 63. pantu.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0018" REF.START="QS0018"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.003">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0019" REF.END="QE0019"/>3.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Šā panta 1. un 2. punktā minēto sertifikācijas struktūru akreditāciju veic, pamatojoties uz prasībām, ko apstiprinājusi uzraudzības iestāde, kura ir kompetenta, ievērojot 55. vai 56. pantu, vai kolēģija, ievērojot 63. pantu.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0019" REF.START="QS0019"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>60. lappusē 43. panta 6. punktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0020" REF.END="QE0020"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Uzraudzības iestāde viegli pieejamā veidā publisko šā panta 3. punktā minētās prasības un 42. panta 5. punktā minētos kritērijus. Uzraudzības iestādes minētās prasības un kritērijus iesniedz arī kolēģijai. Kolēģija visus sertifikācijas mehānismus un datu aizsardzības zīmogus sakopo reģistrā un dara tos publiski pieejamus, izmantojot jebkādus piemērotus līdzekļus.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0020" REF.START="QS0020"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="043.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0021" REF.END="QE0021"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Uzraudzības iestāde viegli pieejamā veidā publisko šā panta 3. punktā minētās prasības un 42. panta 5. punktā minētos kritērijus. Uzraudzības iestādes minētās prasības un kritērijus iesniedz arī kolēģijai.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0021" REF.START="QS0021"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='4'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>69. lappusē 57. panta 1. punkta p) apakšpunktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0022" REF.END="QE0022"/>p)</NO.P>
                <TXT>izstrādā un publicē akreditācijas kritērijus, lai akreditētu struktūru, kas uzrauga rīcības kodeksus, saskaņā ar 41. pantu un sertifikācijas struktūru saskaņā ar 43. pantu;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0022" REF.START="QS0022"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0023" REF.END="QE0023"/>p)</NO.P>
                <TXT>izstrādā un publicē akreditācijas prasības, lai akreditētu struktūru, kas uzrauga rīcības kodeksus, saskaņā ar 41. pantu un sertifikācijas struktūru saskaņā ar 43. pantu;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0023" REF.START="QS0023"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>74. lappusē 64. panta 1. punkta c) apakšpunktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0024" REF.END="QE0024"/>c)</NO.P>
                <TXT>tā ir paredzējusi apstiprināt kritērijus struktūras akreditācijai saskaņā ar 41. panta 3. punktu vai sertifikācijas struktūrai saskaņā ar 43. panta 3. punktu;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0024" REF.START="QS0024"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0025" REF.END="QE0025"/>c)</NO.P>
                <TXT>tā ir paredzējusi apstiprināt prasības struktūras akreditācijai saskaņā ar 41. panta 3. punktu, sertifikācijas struktūras akreditācijai saskaņā ar 43. panta 3. punktu vai 42. panta 5. punktā minētos sertifikācijas kritērijus;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0025" REF.START="QS0025"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>74. lappusē 64. panta 6., 7., un 8. punktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="064.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0026" REF.END="QE0026"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kompetentā uzraudzības iestāde nepieņem 1. punktā minēto lēmuma projektu 3. punktā minētajā laikposmā.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.007">
            <NO.PARAG>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Uzraudzības iestāde, kas minēta 1. punktā, vislielākajā mērā ņem vērā kolēģijas atzinumu un divu nedēļu laikā pēc atzinuma saņemšanas, izmantojot standarta formātu, elektroniski paziņo kolēģijas priekšsēdētājam, vai tā paturēs spēkā vai grozīs savu lēmuma projektu un grozījumu gadījumā informē par grozīto lēmuma projektu.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.008">
            <NO.PARAG>8.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ja attiecīgā uzraudzības iestāde šā panta 7. punktā minētajā termiņā informē kolēģijas priekšsēdētāju, ka ir nolēmusi pilnībā vai daļēji neievērot kolēģijas atzinumu, sniedzot attiecīgo pamatojumu, tiek piemērots 65. panta 1. punkts.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0026" REF.START="QS0026"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="064.006">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0027" REF.END="QE0027"/>6.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kompetentā uzraudzības iestāde, kas minēta 1. punktā, nepieņem 1. punktā minēto lēmuma projektu 3. punktā minētajā laikposmā.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.007">
            <NO.PARAG>7.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Kompetentā uzraudzības iestāde, kas minēta 1. punktā, vislielākajā mērā ņem vērā kolēģijas atzinumu un divu nedēļu laikā pēc atzinuma saņemšanas, izmantojot standarta formātu, elektroniski paziņo kolēģijas priekšsēdētājam, vai tā paturēs spēkā vai grozīs savu lēmuma projektu un grozījumu gadījumā informē par grozīto lēmuma projektu.</ALINEA>
          </PARAG>
          <PARAG IDENTIFIER="064.008">
            <NO.PARAG>8.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Ja kompetentā uzraudzības iestāde, kas minēta 1. punktā, šā panta 7. punktā minētajā termiņā informē kolēģijas priekšsēdētāju, ka ir nolēmusi pilnībā vai daļēji neievērot kolēģijas atzinumu, sniedzot attiecīgo pamatojumu, tiek piemērots 65. panta 1. punkts.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0027" REF.START="QS0027"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>74. lappusē 65. panta 1. punkta a) apakšpunktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0028" REF.END="QE0028"/>a)</NO.P>
                <TXT>ja 60. panta 4. punktā minētajā gadījumā attiecīgā uzraudzības iestāde ir cēlusi būtisku un motivētu iebildumu pret vadošās iestādes lēmuma projektu vai vadošā iestāde ir noraidījusi šādu iebildumu kā nebūtisku vai nemotivētu. (..);<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0028" REF.START="QS0028"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0029" REF.END="QE0029"/>a)</NO.P>
                <TXT>ja 60. panta 4. punktā minētajā gadījumā attiecīgā uzraudzības iestāde ir cēlusi būtisku un motivētu iebildumu pret vadošās uzraudzības iestādes lēmuma projektu un vadošā uzraudzības iestāde nav ievērojusi iebildumu vai ir noraidījusi šādu iebildumu kā nebūtisku vai nemotivētu. (..);<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0029" REF.START="QS0029"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>76. lappusē 69. panta 2. punktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="069.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0030" REF.END="QE0030"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Neskarot Komisijas pieprasījumus, kas minēti 70. panta 1. punkta b) apakšpunktā un 70. panta 2. punktā, kolēģija, pildot savus uzdevumus vai īstenojot savas pilnvaras, ne no viena nelūdz un nepieņem norādījumus.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0030" REF.START="QS0030"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <PARAG IDENTIFIER="069.002">
            <NO.PARAG><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0031" REF.END="QE0031"/>2.</NO.PARAG>
            <ALINEA>Neskarot Komisijas pieprasījumus, kas minēti 70. panta 1. un 2. punktā, kolēģija, pildot savus uzdevumus vai īstenojot savas pilnvaras, ne no viena nelūdz un nepieņem norādījumus.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0031" REF.START="QS0031"/></ALINEA>
          </PARAG>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <?PAGE NO='5'?>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>77. lappusē 70. panta 1. punkta l) apakšpunktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0032" REF.END="QE0032"/>l)</NO.P>
                <TXT>pārskata e) un fa) apakšpunktā minēto pamatnostādņu, ieteikumu un paraugprakses praktisko piemērošanu;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0032" REF.START="QS0032"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0033" REF.END="QE0033"/>l)</NO.P>
                <TXT>pārskata pamatnostādņu, ieteikumu un paraugprakses praktisko piemērošanu;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0033" REF.START="QS0033"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>77. lappusē 70. panta 1. punkta o) apakšpunktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0034" REF.END="QE0034"/>o)</NO.P>
                <TXT>veic sertifikācijas struktūru akreditāciju un tās periodisku pārskatīšanu saskaņā ar 43. pantu un uztur publisku reģistru par akreditētām struktūrām saskaņā ar 43. panta 6. punktu un par akreditētiem pārziņiem un apstrādātājiem, kas veic uzņēmējdarbību trešās valstīs, saskaņā ar 42. panta 7. punktu;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0034" REF.START="QS0034"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0035" REF.END="QE0035"/>o)</NO.P>
                <TXT>apstiprina sertifikācijas kritērijus saskaņā ar 42. panta 5. punktu un uztur publisku reģistru par sertifikācijas mehānismiem un datu aizsardzības zīmogiem un marķējumiem saskaņā ar 42. panta 8. punktu un par sertificētiem pārziņiem vai apstrādātājiem, kas veic uzņēmējdarbību trešās valstīs, saskaņā ar 42. panta 7. punktu;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0035" REF.START="QS0035"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
    <CORRECTION>
      <DESCRIPTION>77. lappusē 70. panta 1. punkta p) apakšpunktā:</DESCRIPTION>
      <OLD.CORR FOR.READ="YES">
        <P>tekstu:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0036" REF.END="QE0036"/>p)</NO.P>
                <TXT>precizē prasības, kas minētas 43. panta 3. punktā, lai akreditētu sertifikācijas struktūras saskaņā ar 42. pantu;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0036" REF.START="QS0036"/></TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </OLD.CORR>
      <NEW.CORR FOR.READ="YES">
        <P>lasīt šādi:</P>
        <QUOT.S LEVEL="1">
          <LIST TYPE="alpha">
            <ITEM>
              <NP>
                <NO.P><QUOT.START CODE="201C" ID="QS0037" REF.END="QE0037"/>p)</NO.P>
                <TXT>apstiprina prasības, kas minētas 43. panta 3. punktā, lai akreditētu sertifikācijas struktūras, kas minētas 43. pantā;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0037" REF.START="QS0037"/>.</TXT>
              </NP>
            </ITEM>
          </LIST>
        </QUOT.S>
      </NEW.CORR>
    </CORRECTION>
  </CONTENTS.CORR>
</CORR>
