<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CORR xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://formex.publications.europa.eu/schema/formex-05.56-20160701.xd"><BIB.INSTANCE><DOCUMENT.REF FILE="L_2018127FR.01000201.doc.xml"><COLL>L</COLL><NO.OJ>127</NO.OJ><YEAR>2018</YEAR><LG.OJ>FR</LG.OJ><PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST><PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ><VOLUME.REF>01</VOLUME.REF></DOCUMENT.REF><DATE ISO="20180523">20180523</DATE><LG.DOC>FR</LG.DOC><NO.SEQ>0002</NO.SEQ><PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST><PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ><PAGE.LAST>6</PAGE.LAST><PAGE.TOTAL>5</PAGE.TOTAL></BIB.INSTANCE><TITLE><TI><P>Rectificatif au règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du <DATE ISO="20160427">27 avril 2016</DATE> relatif à la protection des personnes physiques à l’égard du traitement des données à caractère personnel et à la libre circulation de ces données, et abrogeant la directive 95/46/CE (règlement général sur la protection des données)</P><P>(<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="20160504" NO.OJ="119"><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0001" REF.END="QE0001"/>Journal officiel de l’Union européenne<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0001" REF.START="QS0001"/> L 119 du 4 mai 2016</REF.DOC.OJ>)</P></TI></TITLE><CONTENTS.CORR><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 14, au considérant 71, cinquième et sixième phrases:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0002" REF.END="QE0002"/>(71)</NO.P><TXT>[…] Cette mesure ne devrait pas concerner un enfant.</TXT><P>Afin d’assurer un traitement équitable et transparent à l’égard de la personne concernée, compte tenu des circonstances particulières et du contexte dans lesquels les données à caractère personnel sont traitées, le responsable du traitement devrait utiliser des procédures mathématiques ou statistiques adéquates aux fins du profilage, appliquer les mesures techniques et organisationnelles appropriées pour faire en sorte, en particulier, que les facteurs qui entraînent des erreurs dans les données à caractère personnel soient corrigés et que le risques d’erreur soit réduit au minimum, et sécuriser les données à caractère personnel d’une manière qui tienne compte des risques susceptibles de peser sur les intérêts et les droits de la personne concernée et qui prévienne, entre autres, les effets discriminatoires à l’égard des personnes physiques fondées sur la l’origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, la religion ou les convictions, l’appartenance syndicale, le statut génétique ou l’état de santé, ou l’orientation sexuelle, ou qui se traduisent par des mesures produisant un tel effet.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0002" REF.START="QS0002"/></P></NP></CONSID></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0003" REF.END="QE0003"/>(71)</NO.P><TXT>[…] Cette mesure ne devrait pas concerner un enfant.</TXT><P>Afin d’assurer un traitement équitable et transparent à l’égard de la personne concernée, compte tenu des circonstances particulières et du contexte dans lesquels les données à caractère personnel sont traitées, le responsable du traitement devrait utiliser des procédures mathématiques ou statistiques adéquates aux fins du profilage, appliquer les mesures techniques et organisationnelles appropriées pour faire en sorte, en particulier, que les facteurs qui entraînent des erreurs dans les données à caractère personnel soient corrigés et que le risque d’erreur soit réduit au minimum, sécuriser les données à caractère personnel d’une manière qui tienne compte des risques susceptibles de peser sur les intérêts et les droits de la personne concernée, et prévenir, entre autres, les effets discriminatoires à l’égard des personnes physiques fondés sur l’origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, la religion ou les convictions, l’appartenance syndicale, le statut génétique ou l’état de santé, ou l’orientation sexuelle, ou tout traitement qui se traduit par des mesures produisant un tel effet.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0003" REF.START="QS0003"/></P></NP></CONSID></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 25, au considérant 134:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0004" REF.END="QE0004"/>(134)</NO.P><TXT>Chaque autorité de contrôle devrait, s’il y a lieu, participer à des opérations conjointes avec d’autorités de contrôle. L’autorité de contrôle requise devrait être tenue de répondre à la demande dans un délai déterminé.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0004" REF.START="QS0004"/></TXT></NP></CONSID></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0005" REF.END="QE0005"/>(134)</NO.P><TXT>Chaque autorité de contrôle devrait, s’il y a lieu, participer à des opérations conjointes avec d’autres autorités de contrôle. L’autorité de contrôle requise devrait être tenue de répondre à la demande dans un délai déterminé.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0005" REF.START="QS0005"/></TXT></NP></CONSID></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 26, au considérant 143, premier alinéa, dernière phrase:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0006" REF.END="QE0006"/>Ces juridictions devraient disposer d’une pleine compétence, et notamment de celle d’examiner toutes les questions de fait et de droit relatives au litige dont elles sont saisies.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0006" REF.START="QS0006"/></P></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0007" REF.END="QE0007"/>Ces juridictions devraient disposer d’une compétence de pleine juridiction, ce qui devrait comprendre la compétence pour examiner toutes les questions de fait et de droit relatives au litige dont elles sont saisies.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0007" REF.START="QS0007"/></P></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='3'?><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 38, à l’article 9, paragraphe 2, point g):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0008" REF.END="QE0008"/>g)</NO.P><TXT>le traitement est nécessaire pour des motifs d’intérêt public important, sur la base du droit de l’Union ou du droit d’un ’État membre qui doit être proportionné à l’objectif poursuivi, respecter l’essence du droit à la protection des données et prévoir des mesures appropriées et spécifiques pour la sauvegarde des droits fondamentaux et des intérêts de la personne concernée;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0008" REF.START="QS0008"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0009" REF.END="QE0009"/>g)</NO.P><TXT>le traitement est nécessaire pour des motifs d’intérêt public important, sur la base du droit de l’Union ou du droit d’un État membre qui doit être proportionné à l’objectif poursuivi, respecter l’essence du droit à la protection des données et prévoir des mesures appropriées et spécifiques pour la sauvegarde des droits fondamentaux et des intérêts de la personne concernée;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0009" REF.START="QS0009"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 39, à l’article 10:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><ALINEA><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0010" REF.END="QE0010"/>Le traitement des données à caractère personnel relatives aux condamnations pénales et aux infractions ou aux mesures de sûreté connexes fondé sur l’article 6, paragraphe 1, ne peut être effectué que sous le contrôle de l’autorité publique, ou si le traitement est autorisé par le droit de l’Union ou par le droit d’un ’État membre qui prévoit des garanties appropriées pour les droits et libertés des personnes concernées. Tout registre complet des condamnations pénales ne peut être tenu que sous le contrôle de l’autorité publique.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0010" REF.START="QS0010"/></ALINEA></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><ALINEA><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0011" REF.END="QE0011"/>Le traitement des données à caractère personnel relatives aux condamnations pénales et aux infractions ou aux mesures de sûreté connexes fondé sur l’article 6, paragraphe 1, ne peut être effectué que sous le contrôle de l’autorité publique, ou si le traitement est autorisé par le droit de l’Union ou par le droit d’un État membre qui prévoit des garanties appropriées pour les droits et libertés des personnes concernées. Tout registre complet des condamnations pénales ne peut être tenu que sous le contrôle de l’autorité publique.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0011" REF.START="QS0011"/></ALINEA></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 55, à l’article 37, paragraphe 1, point c):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0012" REF.END="QE0012"/>c)</NO.P><TXT>les activités de base du responsable du traitement ou du sous-traitant consistent en un traitement à grande échelle de catégories particulières de données visées à l’article 9 et de données à caractère personnel relatives à des condamnations pénales et à des infractions visées à l’article 10.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0012" REF.START="QS0012"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0013" REF.END="QE0013"/>c)</NO.P><TXT>les activités de base du responsable du traitement ou du sous-traitant consistent en un traitement à grande échelle de catégories particulières de données visées à l’article 9 ou de données à caractère personnel relatives à des condamnations pénales et à des infractions visées à l’article 10.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0013" REF.START="QS0013"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 58, à l’article 41, paragraphe 3:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0014" REF.END="QE0014"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>L’autorité de contrôle compétente soumet le projet de critères d’agrément d’un organisme visé au paragraphe 1 du présent article au comité en application du mécanisme de contrôle de la cohérence visé à l’article 63.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0014" REF.START="QS0014"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0015" REF.END="QE0015"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>L’autorité de contrôle compétente soumet le projet d’exigences relatives à l’agrément d’un organisme visé au paragraphe 1 du présent article au comité en application du mécanisme de contrôle de la cohérence visé à l’article 63.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0015" REF.START="QS0015"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 58, à l’article 41, paragraphe 5:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.005"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0016" REF.END="QE0016"/>5.</NO.PARAG><ALINEA>L’autorité de contrôle compétente révoque l’agrément d’un organisme visé au paragraphe 1 si les conditions d’agrément ne sont pas ou ne sont plus réunies ou si les mesures prises par l’organisme constituent une violation du présent règlement.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0016" REF.START="QS0016"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.005"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0017" REF.END="QE0017"/>5.</NO.PARAG><ALINEA>L’autorité de contrôle compétente révoque l’agrément d’un organisme visé au paragraphe 1 si les exigences relatives à l’agrément ne sont pas ou ne sont plus respectées ou si les mesures prises par l’organisme constituent une violation du présent règlement.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0017" REF.START="QS0017"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='4'?><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 59, à l’article 42, paragraphe 7:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="042.007"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0018" REF.END="QE0018"/>7.</NO.PARAG><ALINEA>La certification est délivrée à un responsable du traitement ou à un sous-traitant pour une durée maximale de trois ans et peut être renouvelée dans les mêmes conditions tant que les exigences applicables continuent d’être satisfaites. La certification est retirée, s’il y a lieu, par les organismes de certification visés à l’article 43 ou par l’autorité de contrôle compétente lorsque les exigences applicables à la certification ne sont pas ou plus satisfaites.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0018" REF.START="QS0018"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="042.007"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0019" REF.END="QE0019"/>7.</NO.PARAG><ALINEA>La certification est délivrée à un responsable du traitement ou à un sous-traitant pour une durée maximale de trois ans et peut être renouvelée dans les mêmes conditions tant que les critères applicables continuent d’être respectés. La certification est retirée, s’il y a lieu, par les organismes de certification visés à l’article 43 ou par l’autorité de contrôle compétente lorsque les critères applicables à la certification ne sont pas ou plus respectés.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0019" REF.START="QS0019"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 60, à l’article 43, paragraphe 3, première phrase:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0020" REF.END="QE0020"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>L’agrément des organismes de certification visés aux paragraphes 1 et 2 du présent article se fait sur la base de critères approuvés par l’autorité de contrôle qui est compétente en vertu de l’article 55 ou 56 ou, par le comité en vertu de l’article 63.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0020" REF.START="QS0020"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0021" REF.END="QE0021"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>L’agrément des organismes de certification visés aux paragraphes 1 et 2 du présent article se fait sur la base d’exigences approuvées par l’autorité de contrôle qui est compétente en vertu de l’article 55 ou 56 ou par le comité en vertu de l’article 63.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0021" REF.START="QS0021"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 60, à l’article 43, paragraphe 6:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0022" REF.END="QE0022"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Les exigences visées au paragraphe 3 du présent article et les critères visés à l’article 42, paragraphe 5, sont publiés par les autorités de contrôle sous une forme aisément accessible. Les autorités de contrôle transmettent aussi ces exigences et ces critères au comité. Le comité consigne dans un registre tous les mécanismes de certification et les labels en matière de protection des données et les met à la disposition du public par tout moyen approprié.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0022" REF.START="QS0022"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0023" REF.END="QE0023"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Les exigences visées au paragraphe 3 du présent article et les critères visés à l’article 42, paragraphe 5, sont publiés par les autorités de contrôle sous une forme aisément accessible. Les autorités de contrôle transmettent aussi ces exigences et ces critères au comité.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0023" REF.START="QS0023"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 63, à l’article 47, paragraphe 2, point j), première phrase:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0024" REF.END="QE0024"/>j)</NO.P><TXT>les mécanismes mis en place au sein du groupe d’entreprises, ou du groupe d’entreprises engagées dans une activité économique conjointe pour garantir que le contrôle du respect des règles d’entreprise contraignantes.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0024" REF.START="QS0024"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0025" REF.END="QE0025"/>j)</NO.P><TXT>les mécanismes mis en place au sein du groupe d’entreprises, ou du groupe d’entreprises engagées dans une activité économique conjointe pour garantir le contrôle du respect des règles d’entreprise contraignantes.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0025" REF.START="QS0025"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 66, à l’article 53, paragraphe 1:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="053.001"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0026" REF.END="QE0026"/>1.</NO.PARAG><ALINEA><P>Les États membres prévoient que chacun des membres de leurs autorités de contrôle est nommé selon une procédure transparente par:</P><LIST TYPE="DASH"><ITEM><P>leur parlement;</P></ITEM><ITEM><P>leur gouvernement;</P></ITEM><?PAGE NO='5'?><ITEM><P>leur chef d’État; ou</P></ITEM><ITEM><P>un organisme indépendant chargé de procéder à la nomination en vertu du le droit de l’État membre<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0026" REF.START="QS0026"/></P></ITEM></LIST></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="053.001"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0027" REF.END="QE0027"/>1.</NO.PARAG><ALINEA><P>Les États membres prévoient que chacun des membres de leurs autorités de contrôle est nommé selon une procédure transparente par:</P><LIST TYPE="DASH"><ITEM><P>leur parlement;</P></ITEM><ITEM><P>leur gouvernement;</P></ITEM><ITEM><P>leur chef d’État; ou</P></ITEM><ITEM><P>un organisme indépendant chargé de procéder à la nomination en vertu du droit de l’État membre.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0027" REF.START="QS0027"/></P></ITEM></LIST></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 69, à l’article 57, paragraphe 1, point p):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0028" REF.END="QE0028"/>p)</NO.P><TXT>rédige et publie les critères d’agrément d’un organisme chargé du suivi des codes de conduite en application de l’article 41 et d’un organisme de certification en application de l’article 43;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0028" REF.START="QS0028"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0029" REF.END="QE0029"/>p)</NO.P><TXT>rédige et publie les exigences relatives à l’agrément d’un organisme chargé du suivi des codes de conduite en application de l’article 41 et d’un organisme de certification en application de l’article 43;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0029" REF.START="QS0029"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 74, à l’article 64, paragraphe 1, point c):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0030" REF.END="QE0030"/>c)</NO.P><TXT>vise à approuver les critères d’agrément d’un organisme en application de l’article 41, paragraphe 3, ou d’un organisme de certification en application de l’article 43, paragraphe 3;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0030" REF.START="QS0030"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0031" REF.END="QE0031"/>c)</NO.P><TXT>vise à approuver les exigences relatives à l’agrément d’un organisme en application de l’article 41, paragraphe 3, d’un organisme de certification en application de l’article 43, paragraphe 3, ou les critères de certification visés à l’article 42, paragraphe 5;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0031" REF.START="QS0031"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 74, à l’article 64, paragraphes 6, 7 et 8:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="064.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0032" REF.END="QE0032"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>L’autorité de contrôle compétente n’adopte pas son projet de décision visé au paragraphe 1 lorsque le délai visé au paragraphe 3 court.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.007"><NO.PARAG>7.</NO.PARAG><ALINEA>L’autorité de contrôle visée au paragraphe 1 tient le plus grand compte de l’avis du comité et fait savoir au président du comité par voie électronique au moyen d’un formulaire type, dans un délai de deux semaines suivant la réception de l’avis, si elle maintiendra ou si elle modifiera son projet de décision et, le cas échéant, son projet de décision modifié.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.008"><NO.PARAG>8.</NO.PARAG><ALINEA>Lorsque l’autorité de contrôle concernée informe le président du comité dans le délai visé au paragraphe 7 du présent article qu’elle n’a pas l’intention de suivre, en tout ou en partie, l’avis du comité, en fournissant les motifs pertinents, l’article 65, paragraphe 1, s’applique.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0032" REF.START="QS0032"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="064.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0033" REF.END="QE0033"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>L’autorité de contrôle compétente visée au paragraphe 1 n’adopte pas son projet de décision visé au paragraphe 1 lorsque le délai visé au paragraphe 3 court.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.007"><NO.PARAG>7.</NO.PARAG><ALINEA>L’autorité de contrôle compétente visée au paragraphe 1 tient le plus grand compte de l’avis du comité et fait savoir au président du comité par voie électronique au moyen d’un formulaire type, dans un délai de deux semaines suivant la réception de l’avis, si elle maintiendra ou si elle modifiera son projet de décision et, le cas échéant, son projet de décision modifié.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.008"><NO.PARAG>8.</NO.PARAG><ALINEA>Lorsque l’autorité de contrôle compétente visée au paragraphe 1 informe le président du comité dans le délai visé au paragraphe 7 du présent article qu’elle n’a pas l’intention de suivre, en tout ou en partie, l’avis du comité, en fournissant les motifs pertinents, l’article 65, paragraphe 1, s’applique.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0033" REF.START="QS0033"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='6'?><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 74, à l’article 65, paragraphe 1, point a):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0034" REF.END="QE0034"/>a)</NO.P><TXT>lorsque, dans le cas visé à l’article 60, paragraphe 4, une autorité de contrôle concernée a formulé une objection pertinente et motivée à l’égard d’un projet de décision de l’autorité de contrôle chef de file ou que l’autorité de contrôle chef de file a rejeté cette objection au motif qu’elle n’est pas pertinente ou motivée. […];<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0034" REF.START="QS0034"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0035" REF.END="QE0035"/>a)</NO.P><TXT>lorsque, dans le cas visé à l’article 60, paragraphe 4, une autorité de contrôle concernée a formulé une objection pertinente et motivée à l’égard d’un projet de décision de l’autorité de contrôle chef de file et que l’autorité de contrôle chef de file n’a pas donné suite à l’objection ou a rejeté cette objection au motif qu’elle n’est pas pertinente ou motivée. […];<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0035" REF.START="QS0035"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 76, à l’article 69, paragraphe 2:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="069.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0036" REF.END="QE0036"/>2.</NO.PARAG><ALINEA>Sans préjudice des demandes de la Commission visées à l’article 70, paragraphe 1, point b), et à l’article 70, paragraphe 2, le comité ne sollicite ni n’accepte d’instructions de quiconque dans l’exercice de ses missions et de ses pouvoirs.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0036" REF.START="QS0036"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="069.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0037" REF.END="QE0037"/>2.</NO.PARAG><ALINEA>Sans préjudice des demandes de la Commission visées à l’article 70, paragraphes 1 et 2, le comité ne sollicite ni n’accepte d’instructions de quiconque dans l’exercice de ses missions et de ses pouvoirs.<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0037" REF.START="QS0037"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 77, à l’article 70, paragraphe 1, point l):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0038" REF.END="QE0038"/>l)</NO.P><TXT>de faire le bilan de l’application pratique des lignes directrices, recommandations et des bonnes pratiques visées aux points e) et f);<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0038" REF.START="QS0038"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0039" REF.END="QE0039"/>l)</NO.P><TXT>de faire le bilan de l’application pratique des lignes directrices, des recommandations et des bonnes pratiques;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0039" REF.START="QS0039"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 77, à l’article 70, paragraphe 1, point o):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0040" REF.END="QE0040"/>o)</NO.P><TXT>de procéder à l’agrément des organismes de certification et à l’examen périodique de cet agrément en vertu de l’article 43 et de tenir un registre public des organismes agréés en vertu de l’article 43, paragraphe 6, ainsi que des responsables du traitement ou des sous-traitants agréés établis dans des pays tiers en vertu de l’article 42, paragraphe 7;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0040" REF.START="QS0040"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0041" REF.END="QE0041"/>o)</NO.P><TXT>d’approuver les critères de certification en vertu de l’article 42, paragraphe 5, et de tenir un registre public des mécanismes de certification et des labels et marques en matière de protection des données en vertu de l’article 42, paragraphe 8, ainsi que des responsables du traitement ou des sous-traitants certifiés établis dans des pays tiers en vertu de l’article 42, paragraphe 7;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0041" REF.START="QS0041"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Page 77, à l’article 70, paragraphe 1, point p):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>au lieu de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0042" REF.END="QE0042"/>p)</NO.P><TXT>de définir les exigences visées à l’article 43, paragraphe 3, aux fins de l’agrément des organismes de certification prévu à l’article 42;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0042" REF.START="QS0042"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>lire:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0043" REF.END="QE0043"/>p)</NO.P><TXT>d’approuver les exigences visées à l’article 43, paragraphe 3, aux fins de l’agrément des organismes de certification prévu à l’article 43;<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0043" REF.START="QS0043"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION></CONTENTS.CORR></CORR>