<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CORR xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://formex.publications.europa.eu/schema/formex-05.56-20160701.xd"><BIB.INSTANCE><DOCUMENT.REF FILE="L_2018127RO.01000201.doc.xml"><COLL>L</COLL><NO.OJ>127</NO.OJ><YEAR>2018</YEAR><LG.OJ>RO</LG.OJ><PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST><PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ><VOLUME.REF>01</VOLUME.REF></DOCUMENT.REF><DATE ISO="20180523">20180523</DATE><LG.DOC>RO</LG.DOC><NO.SEQ>0002</NO.SEQ><PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST><PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ><PAGE.LAST>7</PAGE.LAST><PAGE.TOTAL>6</PAGE.TOTAL></BIB.INSTANCE><TITLE><TI><P>Rectificare la Regulamentul (UE) 2016/679 al Parlamentului European și al Consiliului din <DATE ISO="20160427">27 aprilie 2016</DATE> privind protecția persoanelor fizice în ceea ce privește prelucrarea datelor cu caracter personal și privind libera circulație a acestor date și de abrogare a Directivei 95/46/CE (Regulamentul general privind protecția datelor)</P><P>(<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="20160504" NO.OJ="119">Jurnalul Oficial al Uniunii Europene L 119 din 4 mai 2016</REF.DOC.OJ>)</P></TI></TITLE><CONTENTS.CORR><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 14, la considerentul 71 a cincea și a șasea teză:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0001" REF.END="QE0001"/>(71)</NO.P><TXT>[…] O astfel de măsură nu ar trebui să se refere la un copil.</TXT><P>Pentru a asigura o prelucrare echitabilă și transparentă în ceea ce privește persoana vizată, având în vedere circumstanțele specifice și contextul în care sunt prelucrate datele cu caracter personal, operatorul ar trebui să utilizeze proceduri matematice sau statistice adecvate pentru crearea de profiluri, să implementeze măsuri tehnice și organizatorice adecvate pentru a asigura în special faptul că factorii care duc la inexactități ale datelor cu caracter personal sunt corectați și că riscul de erori este redus la minimum, precum și să securizeze datele cu caracter personal într-un mod care să țină seama de pericolele potențiale la adresa intereselor și drepturilor persoanei vizate și care să prevină, printre altele, efectele discriminatorii împotriva persoanelor pe motiv de rasă sau origine etnică, opinii politice, religie sau convingeri, apartenență sindicală, caracteristici genetice, stare de sănătate sau orientare sexuală sau care să ducă la măsuri care să aibă astfel de efecte.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0001" REF.START="QS0001"/>,</P></NP></CONSID></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0002" REF.END="QE0002"/>(71)</NO.P><TXT>[…] O astfel de măsură nu ar trebui să se refere la un copil.</TXT><P>Pentru a asigura o prelucrare echitabilă și transparentă în ceea ce privește persoana vizată, având în vedere circumstanțele specifice și contextul în care sunt prelucrate datele cu caracter personal, operatorul ar trebui să utilizeze proceduri matematice sau statistice adecvate pentru crearea de profiluri, să implementeze măsuri tehnice și organizatorice adecvate pentru a asigura în special faptul că factorii care duc la inexactități ale datelor cu caracter personal sunt corectați și că riscul de erori este redus la minimum, precum și să securizeze datele cu caracter personal într-un mod care să țină seama de pericolele potențiale la adresa intereselor și drepturilor persoanei vizate și să prevină, printre altele, efectele discriminatorii împotriva persoanelor pe motiv de rasă sau origine etnică, opinii politice, religie sau convingeri, apartenență sindicală, caracteristici genetice, stare de sănătate sau orientare sexuală sau prelucrări care să ducă la măsuri care să aibă astfel de efecte.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0002" REF.START="QS0002"/></P></NP></CONSID></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 35, la articolul 4 punctul 25:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="ARAB"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0003" REF.END="QE0003"/>25.</NO.P><TXT><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0004" REF.END="QE0004"/>serviciile societății informaționale<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0004" REF.START="QS0004"/> înseamnă un serviciu astfel cum este definit la articolul 1 alineatul (1) litera (b) din Directiva 98/34/CE a Parlamentului European și a Consiliului<NOTE NOTE.ID="E0001" NUMBERING="ARAB" TYPE="QUOTATION"><P>Directiva 98/34/CE a Parlamentului European și a Consiliului din <DATE ISO="19980622">22 iunie 1998</DATE> de stabilire a unei proceduri pentru furnizarea de informații în domeniul standardelor și reglementărilor tehnice și al normelor privind serviciile societății informaționale (<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="19980721" NO.OJ="204" PAGE.FIRST="37">JO L 204, 21.7.1998, p. 37</REF.DOC.OJ>).<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0003" REF.START="QS0003"/>,</P></NOTE>;</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="ARAB"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0005" REF.END="QE0005"/>25.</NO.P><TXT><QUOT.START CODE="00AB" ID="QS0006" REF.END="QE0006"/>serviciile societății informaționale<QUOT.END CODE="00BB" ID="QE0006" REF.START="QS0006"/> înseamnă un serviciu astfel cum este definit la articolul 1 alineatul (1) litera (b) din Directiva 2015/1535/CE a Parlamentului European și a Consiliului<NOTE NOTE.ID="E0002" NUMBERING="ARAB" TYPE="QUOTATION"><P>Directiva (UE) 2015/1535 a Parlamentului European și a Consiliului din <DATE ISO="20150909">9 septembrie 2015</DATE> referitoare la procedura de furnizare de informații în domeniul reglementărilor tehnice și al normelor privind serviciile societății informaționale (<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="20150917" NO.OJ="241" PAGE.FIRST="1">JO L 241, 17.9.2015, p. 1</REF.DOC.OJ>).<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0005" REF.START="QS0005"/></P></NOTE>;</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 44, la articolul 17 alineatul (3):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="017.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0007" REF.END="QE0007"/>(3)</NO.PARAG><ALINEA>Alineatele (1) și (2a) nu se aplică în măsura în care prelucrarea este necesară:<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0007" REF.START="QS0007"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="017.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0008" REF.END="QE0008"/>(3)</NO.PARAG><ALINEA>Alineatele (1) și (2) nu se aplică în măsura în care prelucrarea este necesară:<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0008" REF.START="QS0008"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='3'?><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 45, la articolul 21 alineatul (1):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="021.001"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0009" REF.END="QE0009"/>(1)</NO.PARAG><ALINEA>În orice moment, persoana vizată are dreptul de a se opune, din motive legate de situația particulară în care se află, prelucrării în temeiul articolului 6 alineatul (1) litera (e) sau (f) sau al articolului 6 alineatul (1) a datelor cu caracter personal care o privesc, inclusiv creării de profiluri pe baza respectivelor dispoziții. […]<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0009" REF.START="QS0009"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="021.001"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0010" REF.END="QE0010"/>(1)</NO.PARAG><ALINEA>În orice moment, persoana vizată are dreptul să se opună, din motive legate de situația particulară în care se află, prelucrării în temeiul articolului 6 alineatul (1) litera (e) sau (f), a datelor cu caracter personal care o privesc, inclusiv creării de profiluri pe baza respectivelor dispoziții. […]<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0010" REF.START="QS0010"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 51, la articolul 30 alineatul (2):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="030.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0011" REF.END="QE0011"/>(2)</NO.PARAG><ALINEA>Fiecare operator și, după caz, persoana împuternicită de operator păstrează o evidență a tuturor categoriilor de activități de prelucrare desfășurate în numele operatorului, care cuprind:<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0011" REF.START="QS0011"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="030.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0012" REF.END="QE0012"/>(2)</NO.PARAG><ALINEA>Fiecare persoană împuternicită de operator și, după caz, reprezentantul persoanei împuternicite de operator păstrează o evidență a tuturor categoriilor de activități de prelucrare desfășurate în numele operatorului, care cuprind:<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0012" REF.START="QS0012"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 51, la articolul 30 alineatul (2) litera (a):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0013" REF.END="QE0013"/>(a)</NO.P><TXT>numele și datele de contact ale persoanei sau persoanelor împuternicite de operator și ale fiecărui operator în numele căruia acționează această persoană (aceste persoane), precum și ale reprezentantului operatorului sau al persoanei împuternicite de operator, după caz;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0013" REF.START="QS0013"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0014" REF.END="QE0014"/>(a)</NO.P><TXT>numele și datele de contact ale persoanei sau persoanelor împuternicite de operator și ale fiecărui operator în numele căruia acționează această persoană (aceste persoane), precum și, după caz, ale reprezentantului operatorului sau ale reprezentantului persoanei împuternicite de operator, și ale responsabilului cu protecția datelor;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0014" REF.START="QS0014"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 51, la articolul 31:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0015" REF.END="QE0015"/>Operatorul și persoana împuternicită de operator și, după caz, reprezentantul acestora cooperează, la cerere, cu autoritatea de supraveghere în îndeplinirea sarcinilor lor.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0015" REF.START="QS0015"/>,</P></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0016" REF.END="QE0016"/>Operatorul și persoana împuternicită de operator și, după caz, reprezentantul acestora cooperează, la cerere, cu autoritatea de supraveghere în îndeplinirea sarcinilor acesteia.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0016" REF.START="QS0016"/></P></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 52, la articolul 33 alineatul (1):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="033.001"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0017" REF.END="QE0017"/>(1)</NO.PARAG><ALINEA>În cazul în care are loc o încălcare a securității datelor cu caracter personal, operatorul notifică acest lucru autorității de supraveghere competente în temeiul articolului 55, fără întârzieri nejustificate și, dacă este posibil, în termen de cel mult 72 de ore de la data la care a luat cunoștință de aceasta, cu excepția cazului în care este susceptibilă să genereze un risc pentru drepturile și libertățile persoanelor fizice. În cazul în care notificarea nu are loc în termen de 72 de ore, aceasta este însoțită de o explicație motivată din partea autorității de supraveghere în cazul în care.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0017" REF.START="QS0017"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="033.001"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0018" REF.END="QE0018"/>(1)</NO.PARAG><ALINEA>În cazul în care are loc o încălcare a securității datelor cu caracter personal, operatorul notifică acest lucru autorității de supraveghere competente în temeiul articolului 55, fără întârzieri nejustificate și, dacă este posibil, în termen de cel mult 72 de ore de la data la care a luat cunoștință de aceasta, cu excepția cazului în care este puțin probabil să genereze un risc pentru drepturile și libertățile persoanelor fizice. În cazul în care notificarea către autoritatea de supraveghere nu are loc în termen de 72 de ore, aceasta este însoțită de o explicație motivată pentru întârziere.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0018" REF.START="QS0018"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='4'?><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 55, la articolul 37 alineatul (1) litera (c):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0019" REF.END="QE0019"/>(c)</NO.P><TXT>activitățile principale ale operatorului sau ale persoanei împuternicite de operator constau în prelucrarea pe scară largă a unor categorii speciale de date, menționată la articolul 9, sau a unor date cu caracter personal privind condamnări penale și infracțiuni, menționată la articolul 10.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0019" REF.START="QS0019"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0020" REF.END="QE0020"/>(c)</NO.P><TXT>activitățile principale ale operatorului sau ale persoanei împuternicite de operator constau în prelucrarea pe scară largă a unor categorii speciale de date în temeiul articolului 9 sau a unor date cu caracter personal referitoare la condamnări penale și infracțiuni, menționată la articolul 10.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0020" REF.START="QS0020"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 58, la articolul 41 alineatul (3):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0021" REF.END="QE0021"/>(3)</NO.PARAG><ALINEA>Autoritatea de supraveghere competentă transmite proiectul de criterii pentru acreditarea unui organism menționat la alineatul (1) din prezentul articol comitetului, în conformitate cu mecanismul pentru asigurarea coerenței menționat la articolul 63.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0021" REF.START="QS0021"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="014.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0022" REF.END="QE0022"/>(3)</NO.PARAG><ALINEA>Autoritatea de supraveghere competentă transmite proiectul de cerințe pentru acreditarea unui organism menționat la alineatul (1) din prezentul articol comitetului, în conformitate cu mecanismul pentru asigurarea coerenței menționat la articolul 63.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0022" REF.START="QS0022"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 58, la articolul 41 alineatul (5):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.005"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0023" REF.END="QE0023"/>(5)</NO.PARAG><ALINEA>Autoritatea de supraveghere competentă revocă acreditarea unui organism menționat la alineatul (1) în cazul în care nu mai sunt îndeplinite condițiile pentru acreditare sau măsurile luate de organismul în cauză încalcă prezentul regulament.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0023" REF.START="QS0023"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.005"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0024" REF.END="QE0024"/>(5)</NO.PARAG><ALINEA>Autoritatea de supraveghere competentă revocă acreditarea unui organism menționat la alineatul (1) în cazul în care nu mai sunt îndeplinite cerințele pentru acreditare sau măsurile luate de organismul în cauză încalcă prezentul regulament.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0024" REF.START="QS0024"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 59, la articolul 42 alineatul (7):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="042.007"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0025" REF.END="QE0025"/>(7)</NO.PARAG><ALINEA>Certificarea este eliberată unui operator sau unei persoane împuternicite de operator pentru o perioadă maximă de trei ani și poate fi reînnoită în aceleași condiții, cu condiția ca cerințele relevante să fie îndeplinite în continuare. Certificarea este retrasă, după caz, de către organismele de certificare menționate la articolul 43 sau de către autoritatea de supraveghere competentă în cazul în care nu mai sunt îndeplinite cerințele pentru certificare.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0025" REF.START="QS0025"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="042.007"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0026" REF.END="QE0026"/>(7)</NO.PARAG><ALINEA>Certificarea este eliberată unui operator sau unei persoane împuternicite de operator pentru o perioadă maximă de trei ani și poate fi reînnoită în aceleași condiții, cu condiția ca criteriile relevante să fie îndeplinite în continuare. Certificarea este retrasă, după caz, de către organismele de certificare menționate la articolul 43 sau de către autoritatea de supraveghere competentă în cazul în care nu mai sunt îndeplinite criteriile pentru certificare.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0026" REF.START="QS0026"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='5'?><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 60, la articolul 43 alineatul (3):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0027" REF.END="QE0027"/>(3)</NO.PARAG><ALINEA>Acreditarea organismelor de certificare menționate la alineatele (1) și (2) din prezentul articol se realizează pe baza criteriilor aprobate de către autoritatea de supraveghere care este competentă în temeiul articolului 55 sau 56, sau de către comitet în temeiul articolului 63. În cazul unei acreditări în conformitate cu alineatul (1) litera (b) din prezentul articol, aceste cerințe le completează pe cele prevăzute în Regulamentul (CE) nr. 765/2008 și normele tehnice care descriu metodele și procedurile organismelor de certificare.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0027" REF.START="QS0027"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0028" REF.END="QE0028"/>(3)</NO.PARAG><ALINEA>Acreditarea organismelor de certificare menționate la alineatele (1) și (2) din prezentul articol se realizează pe baza cerințelor aprobate de către autoritatea de supraveghere care este competentă în temeiul articolului 55 sau 56, sau de către comitet în temeiul articolului 63. În cazul unei acreditări în temeiul alineatului (1) litera (b) din prezentul articol, aceste cerințe le completează pe cele prevăzute în Regulamentul (CE) nr. 765/2008 și normele tehnice care descriu metodele și procedurile organismelor de certificare.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0028" REF.START="QS0028"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 60, articolul 43 alineatul (6):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0029" REF.END="QE0029"/>(6)</NO.PARAG><ALINEA>Cerințele menționate la alineatul (3) din prezentul articol și criteriile menționate la articolul 42 alineatul (5) se publică de către autoritatea de supraveghere într-o formă ușor de accesat. Autoritățile de supraveghere transmit, de asemenea, aceste cerințe și criterii comitetului. Comitetul regrupează toate mecanismele de certificare și sigiliile de protecție a datelor într-un registru și le pune la dispoziția publicului prin orice mijloc corespunzător.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0029" REF.START="QS0029"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0030" REF.END="QE0030"/>(6)</NO.PARAG><ALINEA>Cerințele menționate la alineatul (3) din prezentul articol și criteriile menționate la articolul 42 alineatul (5) se publică de către autoritatea de supraveghere într-o formă ușor de accesat. Autoritățile de supraveghere transmit, de asemenea, aceste cerințe și criterii comitetului.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0030" REF.START="QS0030"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 67, articolul 55 alineatul (2):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0031" REF.END="QE0031"/>În cazul în care prelucrarea este efectuată de autorități publice sau de organisme private care acționează pe baza literei (c) sau (e) de la articolul 6 alineatul (1), este autoritatea de supraveghere din statul membru respectiv. În astfel de cazuri, nu se aplică articolul 56.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0031" REF.START="QS0031"/>,</P></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0032" REF.END="QE0032"/>În cazul în care prelucrarea este efectuată de autorități publice sau de organisme private care acționează pe baza articolului 6 alineatul (1) litera (c) sau (e), autoritatea de supraveghere din statul membru respectiv are competență. În astfel de cazuri, articolul 56 nu se aplică.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0032" REF.START="QS0032"/></P></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 69, la articolul 57 alineatul (1) litera (p):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0033" REF.END="QE0033"/>(p)</NO.P><TXT>elaborează și publică criteriile de acreditare a unui organism de monitorizare a codurilor de conduită în conformitate cu articolul 41 și a unui organism de certificare în conformitate cu articolul 43;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0033" REF.START="QS0033"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0034" REF.END="QE0034"/>(p)</NO.P><TXT>elaborează și publică cerințele de acreditare a unui organism de monitorizare a codurilor de conduită în conformitate cu articolul 41 și a unui organism de certificare în conformitate cu articolul 43;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0034" REF.START="QS0034"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 69, la articolul 58 alineatul (2) litera (b):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0035" REF.END="QE0035"/>(b)</NO.P><TXT>de a emite mustrări adresate unui operator sau unei persoane împuternicite de operator în cazul în care operațiunile de prelucrare au încălcat dispozițiile prezentului regulament;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0035" REF.START="QS0035"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0036" REF.END="QE0036"/>(b)</NO.P><TXT>de a emite avertismente adresate unui operator sau unei persoane împuternicite de operator în cazul în care operațiunile de prelucrare au încălcat dispozițiile prezentului regulament;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0036" REF.START="QS0036"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='6'?><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 74, la articolul 64 alineatul (1) litera (c):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0037" REF.END="QE0037"/>(c)</NO.P><TXT>vizează aprobarea criteriilor pentru acreditarea unui organism în conformitate cu articolul 41 alineatul (3) sau a unui organism de certificare în conformitate cu articolul 43 alineatul (3);<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0037" REF.START="QS0037"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0038" REF.END="QE0038"/>(c)</NO.P><TXT>vizează aprobarea cerințelor pentru acreditarea unui organism în conformitate cu articolul 41 alineatul (3), a unui organism de certificare în conformitate cu articolul 43 alineatul (3) sau a criteriilor de certificare menționate la articolul 42 alineatul (5);<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0038" REF.START="QS0038"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 74, la articolul 64 alineatele (6), (7) și (8):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="064.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0039" REF.END="QE0039"/>(6)</NO.PARAG><ALINEA>Autoritatea de supraveghere competentă nu își adoptă proiectul de decizie menționat la alineatul (1) în termenul menționat la alineatul (3).</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.007"><NO.PARAG>(7)</NO.PARAG><ALINEA>Autoritatea de supraveghere menționată la alineatul (1) ține seama pe deplin de avizul comitetului și comunică pe cale electronică președintelui comitetului, în termen de două săptămâni de la primirea avizului, dacă își va păstra sau își va modifica proiectul de decizie și, dacă este cazul, transmite proiectul de decizie modificat, utilizând un formular standard.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.008"><NO.PARAG>(8)</NO.PARAG><ALINEA>În cazul în care autoritatea de supraveghere vizată informează președintele comitetului, în termenul menționat la alineatul (7) din prezentul articol, că intenționează să nu se conformeze avizului comitetului, integral sau parțial, oferind motivele relevante, se aplică articolul 65 alineatul (1).<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0039" REF.START="QS0039"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="064.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0040" REF.END="QE0040"/>(6)</NO.PARAG><ALINEA>Autoritatea de supraveghere competentă menționată la alineatul (1) nu își adoptă proiectul de decizie menționat la alineatul (1) în termenul menționat la alineatul (3).</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.007"><NO.PARAG>(7)</NO.PARAG><ALINEA>Autoritatea de supraveghere competentă menționată la alineatul (1) ține seama pe deplin de avizul comitetului și comunică pe cale electronică președintelui comitetului, în termen de două săptămâni de la primirea avizului, dacă își va păstra sau își va modifica proiectul de decizie și, dacă este cazul, transmite proiectul de decizie modificat, utilizând un formular standard.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.008"><NO.PARAG>(8)</NO.PARAG><ALINEA>În cazul în care autoritatea de supraveghere competentă menționată la alineatul (1) informează președintele comitetului, în termenul menționat la alineatul (7) din prezentul articol, că intenționează să nu se conformeze avizului comitetului, integral sau parțial, oferind motivele relevante, se aplică articolul 65 alineatul (1).<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0040" REF.START="QS0040"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 74, la articolul 65 alineatul (1) litera (a):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0041" REF.END="QE0041"/>(a)</NO.P><TXT>atunci când, în unul dintre cazurile menționate la articolul 60 alineatul (4), o autoritate de supraveghere vizată a formulat o obiecție relevantă și motivată la un proiect de decizie a autorității principale sau autoritatea principală a respins o astfel de obiecție ca nefiind relevantă sau motivată. […];<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0041" REF.START="QS0041"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0042" REF.END="QE0042"/>(a)</NO.P><TXT>atunci când, în unul dintre cazurile menționate la articolul 60 alineatul (4), o autoritate de supraveghere vizată a formulat o obiecție relevantă și motivată la un proiect de decizie a autorității de supraveghere principale și autoritatea de supraveghere principală nu a dat curs obiecției sau a respins o astfel de obiecție ca nefiind relevantă sau motivată. […];<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0042" REF.START="QS0042"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 76, la articolul 69 alineatul (2):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="069.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0043" REF.END="QE0043"/>(2)</NO.PARAG><ALINEA>Fără a aduce atingere solicitărilor din partea Comisiei menționate la articolul 70 alineatul (1) litera (b) și la articolul 70 alineatul (2), comitetul, în îndeplinirea sarcinilor sale sau în exercitarea competențelor sale, nu solicită și nu acceptă instrucțiuni de la nicio parte externă.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0043" REF.START="QS0043"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="069.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0044" REF.END="QE0044"/>(2)</NO.PARAG><ALINEA>Fără a aduce atingere solicitărilor din partea Comisiei menționate la articolul 70 alineatele (1) și (2), comitetul, în îndeplinirea sarcinilor sale sau în exercitarea competențelor sale, nu solicită și nu acceptă instrucțiuni de la nicio parte externă.<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0044" REF.START="QS0044"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='7'?><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 77, la articolul 70 alineatul (1) litera (l):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0045" REF.END="QE0045"/>(l)</NO.P><TXT>să revizuiască aplicarea practică a orientărilor, recomandărilor și bunelor practici menționate la literele (e) și (f);<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0045" REF.START="QS0045"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0046" REF.END="QE0046"/>(l)</NO.P><TXT>să revizuiască aplicarea practică a orientărilor, recomandărilor și bunelor practici;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0046" REF.START="QS0046"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 77, la articolul 70 alineatul (1) litera (o):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0047" REF.END="QE0047"/>(o)</NO.P><TXT>să efectueze acreditarea organismelor de certificare și revizuirea periodică a acreditării în conformitate cu articolul 43 și să țină un registru public al organismelor acreditate, în conformitate cu articolul 43 alineatul (6), și al operatorilor acreditați sau al persoanelor împuternicite de operator acreditate, stabiliți (stabilite) în țări terțe, în conformitate cu articolul 42 alineatul (7);<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0047" REF.START="QS0047"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0048" REF.END="QE0048"/>(o)</NO.P><TXT>să aprobe criteriile de certificare în temeiul articolului 42 alineatul (5) și să țină un registru public al mecanismelor de certificare și al sigiliilor și mărcilor în materie de protecție a datelor, în temeiul articolului 42 alineatul (8), și al operatorilor certificați sau al persoanelor împuternicite de operatori certificate, stabiliți (stabilite) în țări terțe, în temeiul articolului 42 alineatul (7);<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0048" REF.START="QS0048"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>La pagina 77, la articolul 70 alineatul (1) litera (p):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>în loc de:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0049" REF.END="QE0049"/>(p)</NO.P><TXT>să precizeze cerințele menționate la articolul 43 alineatul (3), în vederea acreditării organismelor de certificare prevăzute la articolul 42;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0049" REF.START="QS0049"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>se citește:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0050" REF.END="QE0050"/>(p)</NO.P><TXT>să aprobe cerințele menționate la articolul 43 alineatul (3), în vederea acreditării organismelor de certificare menționate la articolul 43;<QUOT.END CODE="201D" ID="QE0050" REF.START="QS0050"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION></CONTENTS.CORR></CORR>