<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CORR xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://formex.publications.europa.eu/schema/formex-05.56-20160701.xd"><BIB.INSTANCE><DOCUMENT.REF FILE="L_2018127LT.01000201.doc.xml"><COLL>L</COLL><NO.OJ>127</NO.OJ><YEAR>2018</YEAR><LG.OJ>LT</LG.OJ><PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST><PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ><VOLUME.REF>01</VOLUME.REF></DOCUMENT.REF><DATE ISO="20180523">20180523</DATE><LG.DOC>LT</LG.DOC><NO.SEQ>0002</NO.SEQ><PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST><PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ><PAGE.LAST>5</PAGE.LAST><PAGE.TOTAL>4</PAGE.TOTAL></BIB.INSTANCE><TITLE><TI><P><DATE ISO="20160427">2016 m. balandžio 27 d.</DATE> Europos Parlamento ir Tarybos reglamento (ES) 2016/679 dėl fizinių asmenų apsaugos tvarkant asmens duomenis ir dėl laisvo tokių duomenų judėjimo ir kuriuo panaikinama Direktyva 95/46/EB (Bendrasis duomenų apsaugos reglamentas) klaidų ištaisymas</P><P>(<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="20160504" NO.OJ="119">Europos Sąjungos oficialusis leidinys L 119, 2016 m. gegužės 4 d.</REF.DOC.OJ>)</P></TI></TITLE><CONTENTS.CORR><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>1)</NO.P><TXT>14 puslapis, 71 konstatuojamoji dalis, penktas ir šeštas sakiniai:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0001" REF.END="QE0001"/>(71)</NO.P><TXT>… Tokia priemonė negali būti susijusi su vaiku.</TXT><P>Tam, kad būtų užtikrintas sąžiningas ir skaidrus su duomenų subjektu susijusių duomenų tvarkymas, atsižvelgiant į konkrečias aplinkybes ir kontekstą, kuriame tvarkomi asmens duomenys, duomenų valdytojas profiliavimui turėtų naudoti tinkamas matematines ar statistines procedūras, įgyvendinti technines ir organizacines priemones, tinkamas visų pirma užtikrinti, kad veiksniai, dėl kurių atsiranda asmens duomenų netikslumų, būtų ištaisyti, o klaidų rizika būtų kuo labiau sumažinta, apsaugoti asmens duomenis taip, kad būtų atsižvelgiama į galimus pavojus, kylančius duomenų subjekto interesams ir teisėms, ir būtų išvengta, inter alia, diskriminacinio poveikio fiziniams asmenims dėl rasės ar etninės kilmės, politinių pažiūrų, religijos ar tikėjimo, priklausymo profesinei sąjungai, genetinės arba sveikatos būklės ar seksualinės orientacijos arba tokį poveikį turinčių priemonių atsiradimo. …;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0001" REF.START="QS0001"/>,</P></NP></CONSID></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0002" REF.END="QE0002"/>(71)</NO.P><TXT>… Tokia priemonė negali būti susijusi su vaiku.</TXT><P>Tam, kad būtų užtikrintas sąžiningas ir skaidrus su duomenų subjektu susijusių duomenų tvarkymas, atsižvelgiant į konkrečias aplinkybes ir kontekstą, kuriame tvarkomi asmens duomenys, duomenų valdytojas profiliavimui turėtų naudoti tinkamas matematines ar statistines procedūras, įgyvendinti technines ir organizacines priemones, tinkamas visų pirma užtikrinti, kad veiksniai, dėl kurių atsiranda asmens duomenų netikslumų, būtų ištaisyti, o klaidų rizika būtų kuo labiau sumažinta, apsaugoti asmens duomenis taip, kad būtų atsižvelgiama į galimus pavojus, kylančius duomenų subjekto interesams ir teisėms, ir užkirsti kelią, inter alia, diskriminaciniam poveikiui fiziniams asmenims dėl rasės ar etninės kilmės, politinių pažiūrų, religijos ar tikėjimo, priklausymo profesinei sąjungai, genetinės arba sveikatos būklės ar seksualinės orientacijos arba duomenų tvarkymui tokiu būdu, dėl kurio atsiranda tokį poveikį turinčios priemonės. …;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0002" REF.START="QS0002"/>;</P></NP></CONSID></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>2)</NO.P><TXT>55 puslapis, 37 straipsnis, 1 dalies c punktas:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0003" REF.END="QE0003"/>c)</NO.P><TXT>duomenų valdytojo arba duomenų tvarkytojo pagrindinė veikla yra specialių kategorijų duomenų tvarkymas dideliu mastu pagal 9 straipsnį ir 10 straipsnyje nurodytų asmens duomenų apie apkaltinamuosius nuosprendžius ir nusikalstamas veikas tvarkymas dideliu mastu.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0003" REF.START="QS0003"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0004" REF.END="QE0004"/>c)</NO.P><TXT>duomenų valdytojo arba duomenų tvarkytojo pagrindinė veikla yra specialių kategorijų duomenų tvarkymas dideliu mastu pagal 9 straipsnį arba 10 straipsnyje nurodytų asmens duomenų apie apkaltinamuosius nuosprendžius ir nusikalstamas veikas tvarkymas dideliu mastu.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0004" REF.START="QS0004"/>;</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>3)</NO.P><TXT>58 puslapis, 41 straipsnio 3 dalis:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0005" REF.END="QE0005"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>Kompetentinga priežiūros institucija pateikia įstaigos, kaip nurodyta šio straipsnio 1 dalyje, akreditavimo kriterijų projektą Valdybai, taikydama 63 straipsnyje nurodytą nuoseklumo užtikrinimo mechanizmą.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0005" REF.START="QS0005"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0006" REF.END="QE0006"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>Kompetentinga priežiūros institucija pateikia įstaigos, kaip nurodyta šio straipsnio 1 dalyje, akreditavimo reikalavimų projektą Valdybai, taikydama 63 straipsnyje nurodytą nuoseklumo užtikrinimo mechanizmą.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0006" REF.START="QS0006"/>;</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='3'?><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>4)</NO.P><TXT>58 puslapis, 41 straipsnio 5 dalis:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.005"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0007" REF.END="QE0007"/>5.</NO.PARAG><ALINEA>Kompetentinga priežiūros institucija panaikina įstaigos akreditaciją, kaip nurodyta 1 dalyje, jeigu akreditavimo sąlygos nevykdomos arba nebevykdomos, arba jeigu veiksmai, kurių imasi ta įstaiga, pažeidžia šį reglamentą.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0007" REF.START="QS0007"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.005"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0008" REF.END="QE0008"/>5.</NO.PARAG><ALINEA>Kompetentinga priežiūros institucija panaikina įstaigos akreditaciją, kaip nurodyta 1 dalyje, jeigu akreditavimo reikalavimai nevykdomi arba nebevykdomi, arba jeigu veiksmai, kurių imasi ta įstaiga, pažeidžia šį reglamentą.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0008" REF.START="QS0008"/>;</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>5)</NO.P><TXT>59 puslapis, 42 straipsnio 7 dalis:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="042.007"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0009" REF.END="QE0009"/>7.</NO.PARAG><ALINEA>Duomenų valdytojui arba duomenų tvarkytojui sertifikatas išduodamas ne ilgesniam kaip 3 metų laikotarpiui ir gali būti atnaujintas tomis pačiomis sąlygomis, jei ir toliau vykdomi atitinkami reikalavimai. Jei sertifikavimo reikalavimai nevykdomi arba nebevykdomi, kai taikoma, 43 straipsnyje nurodytos sertifikavimo įstaigos arba kompetentinga priežiūros institucija sertifikavimą panaikina.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0009" REF.START="QS0009"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="042.007"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0010" REF.END="QE0010"/>7.</NO.PARAG><ALINEA>Duomenų valdytojui arba duomenų tvarkytojui sertifikatas išduodamas ne ilgesniam kaip 3 metų laikotarpiui ir gali būti atnaujintas tomis pačiomis sąlygomis, jei ir toliau tenkinami atitinkami kriterijai. Jei sertifikavimo kriterijai netenkinami arba nebetenkinami, kai taikoma, 43 straipsnyje nurodytos sertifikavimo įstaigos arba kompetentinga priežiūros institucija sertifikavimą panaikina.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0010" REF.START="QS0010"/>;</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>6)</NO.P><TXT>60 puslapis, 43 straipsnio 3 dalies pirmas sakinys:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0011" REF.END="QE0011"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>Sertifikavimo įstaigų akreditavimas, kaip nurodyta šio straipsnio 1 ir 2 dalyse, vykdomas remiantis priežiūros institucijos, kuri yra kompetentinga pagal 55 arba 56 straipsnį, arba, Valdybos laikantis 63 straipsnyje patvirtintais kriterijais.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0011" REF.START="QS0011"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0012" REF.END="QE0012"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>Sertifikavimo įstaigų akreditavimas, kaip nurodyta šio straipsnio 1 ir 2 dalyse, vykdomas remiantis priežiūros institucijos, kuri yra kompetentinga pagal 55 arba 56 straipsnį, arba Valdybos pagal 63 straipsnį patvirtintais reikalavimais.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0012" REF.START="QS0012"/>;</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>7)</NO.P><TXT>60 puslapis, 43 straipsnio 6 dalis:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0013" REF.END="QE0013"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Priežiūros institucija šio straipsnio 3 dalyje nurodytus reikalavimus ir 42 straipsnio 5 dalyje nurodytus kriterijus padaro lengvai viešai prieinamus. Priežiūros institucijos tuos reikalavimus ir kriterijus taip pat pateikia Valdybai. Valdyba įtraukia į registrą visus sertifikavimo mechanizmus ir duomenų apsaugos ženklus ir padaro juos viešai prieinamus naudodamasi atitinkamomis priemonėmis.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0013" REF.START="QS0013"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0014" REF.END="QE0014"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Priežiūros institucija šio straipsnio 3 dalyje nurodytus reikalavimus ir 42 straipsnio 5 dalyje nurodytus kriterijus padaro lengvai viešai prieinamus. Priežiūros institucijos tuos reikalavimus ir kriterijus taip pat pateikia Valdybai.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0014" REF.START="QS0014"/>;</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>8)</NO.P><TXT>69 puslapis, 57 straipsnio 1 dalies p punktas:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0015" REF.END="QE0015"/>p)</NO.P><TXT>parengia ir paskelbia už elgesio kodeksų stebėseną atsakingos įstaigos akreditacijos pagal 41 straipsnį ir sertifikavimo įstaigos akreditacijos pagal 43 straipsnį kriterijus;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0015" REF.START="QS0015"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0016" REF.END="QE0016"/>p)</NO.P><TXT>parengia ir paskelbia už elgesio kodeksų stebėseną atsakingos įstaigos akreditacijos pagal 41 straipsnį ir sertifikavimo įstaigos akreditacijos pagal 43 straipsnį reikalavimus;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0016" REF.START="QS0016"/>;</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='4'?><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>9)</NO.P><TXT>74 puslapis, 64 straipsnio 1 dalies c punktas:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0017" REF.END="QE0017"/>c)</NO.P><TXT>juo siekiama patvirtinti įstaigos akreditacijos pagal 41 straipsnio 3 dalį arba sertifikavimo įstaigos akreditacijos pagal 43 straipsnio 3 dalį kriterijus;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0017" REF.START="QS0017"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0018" REF.END="QE0018"/>c)</NO.P><TXT>juo siekiama patvirtinti įstaigos akreditacijos pagal 41 straipsnio 3 dalį, sertifikavimo įstaigos akreditacijos pagal 43 straipsnio 3 dalį reikalavimus arba 42 straipsnio 5 dalyje nurodytus sertifikavimo kriterijus;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0018" REF.START="QS0018"/>;</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>10)</NO.P><TXT>74 puslapis, 64 straipsnio 6, 7 ir 8 dalys:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="064.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0019" REF.END="QE0019"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Kompetentinga priežiūros institucija per 3 dalyje nurodytą laikotarpį nepriima savo sprendimo projekto, nurodyto 1 dalyje.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.007"><NO.PARAG>7.</NO.PARAG><ALINEA>1 dalyje nurodyta priežiūros institucija kuo labiau atsižvelgia į Valdybos nuomonę ir per dvi savaites nuo nuomonės gavimo elektroninėmis priemonėmis praneša Valdybos pirmininkui apie tai, ar ji nekeis sprendimo projekto, ar jį iš dalies pakeis, ir jei jį iš dalies pakeičia, pateikia iš dalies pakeistą sprendimo projektą, naudodamasi standartizuota forma.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.008"><NO.PARAG>8.</NO.PARAG><ALINEA>Jeigu susijusi priežiūros institucija per šio straipsnio 7 dalyje nurodytą laikotarpį informuoja Valdybos pirmininką, kad ji neketina visiškai arba iš dalies atsižvelgti į valdybos nuomonę, pateikdama atitinkamas priežastis, taikoma 65 straipsnio 1 dalis.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0019" REF.START="QS0019"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="064.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0020" REF.END="QE0020"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>1 dalyje nurodyta kompetentinga priežiūros institucija per 3 dalyje nurodytą laikotarpį nepriima savo sprendimo projekto, nurodyto 1 dalyje.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.007"><NO.PARAG>7.</NO.PARAG><ALINEA>1 dalyje nurodyta kompetentinga priežiūros institucija kuo labiau atsižvelgia į Valdybos nuomonę ir per dvi savaites nuo nuomonės gavimo elektroninėmis priemonėmis praneša Valdybos pirmininkui apie tai, ar ji nekeis sprendimo projekto, ar jį iš dalies pakeis, ir jei jį iš dalies pakeičia, pateikia iš dalies pakeistą sprendimo projektą, naudodamasi standartizuota forma.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.008"><NO.PARAG>8.</NO.PARAG><ALINEA>Jeigu 1 dalyje nurodyta kompetentinga priežiūros institucija per šio straipsnio 7 dalyje nurodytą laikotarpį informuoja Valdybos pirmininką, kad ji neketina visiškai arba iš dalies atsižvelgti į valdybos nuomonę, pateikdama atitinkamas priežastis, taikoma 65 straipsnio 1 dalis.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0020" REF.START="QS0020"/>;</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>11)</NO.P><TXT>74 puslapis, 65 straipsnio 1 dalies a punktas:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0021" REF.END="QE0021"/>a)</NO.P><TXT>jeigu, 60 straipsnio 4 dalyje nurodytu atveju, susijusi priežiūros institucija yra pareiškusi tinkamą ir pagrįstą prieštaravimą vadovaujančios institucijos sprendimo projektui arba vadovaujanti institucija yra atmetusi tokį prieštaravimą kaip netinkamą arba nepagrįstą. …;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0021" REF.START="QS0021"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0022" REF.END="QE0022"/>a)</NO.P><TXT>jeigu, 60 straipsnio 4 dalyje nurodytu atveju, susijusi priežiūros institucija yra pareiškusi tinkamą ir pagrįstą prieštaravimą vadovaujančios priežiūros institucijos sprendimo projektui ir vadovaujanti priežiūros institucija nesilaikė tokio prieštaravimo ar jį atmetė kaip netinkamą arba nepagrįstą. …;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0022" REF.START="QS0022"/>;</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>12)</NO.P><TXT>76 puslapis, 69 straipsnio 2 dalis:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="069.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0023" REF.END="QE0023"/>2.</NO.PARAG><ALINEA>Nedarant poveikio Komisijos galimybei teikti 70 straipsnio 1 dalies b punkte ir 70 straipsnio 2 dalyje nurodytus prašymus, Valdyba, atlikdama savo užduotis arba naudodamasi savo įgaliojimais, neprašo ir nepriima jokių nurodymų.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0023" REF.START="QS0023"/>,</ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="069.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0024" REF.END="QE0024"/>2.</NO.PARAG><ALINEA>Nedarant poveikio Komisijos galimybei teikti 70 straipsnio 1 ir 2 dalyse nurodytus prašymus, Valdyba, atlikdama savo užduotis arba naudodamasi savo įgaliojimais, neprašo ir nepriima jokių nurodymų.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0024" REF.START="QS0024"/>;</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='5'?><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>13)</NO.P><TXT>77 puslapis, 70 straipsnio 1 dalies l punktas:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0025" REF.END="QE0025"/>l)</NO.P><TXT>peržiūri e ir f punktuose nurodytų gairių, rekomendacijų ir geriausios praktikos pavyzdžių praktinį taikymą;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0025" REF.START="QS0025"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0026" REF.END="QE0026"/>l)</NO.P><TXT>peržiūri gairių, rekomendacijų ir geriausios praktikos pavyzdžių praktinį taikymą;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0026" REF.START="QS0026"/>;</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>14)</NO.P><TXT>77 puslapis, 70 straipsnio 1 dalies o punktas:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0027" REF.END="QE0027"/>o)</NO.P><TXT>vykdo sertifikavimo įstaigų akreditavimą ir jo periodinę peržiūrą pagal 43 straipsnį ir tvarko viešą akredituotų įstaigų registrą pagal 43 straipsnio 6 dalį ir viešą trečiosiose valstybėse įsisteigusių akredituotų duomenų valdytojų ar duomenų tvarkytojų registrą pagal 42 straipsnio 7 dalį;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0027" REF.START="QS0027"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0028" REF.END="QE0028"/>o)</NO.P><TXT>patvirtina sertifikavimo kriterijus pagal 42 straipsnio 5 dalį, taip pat tvarko viešą sertifikavimo mechanizmų bei duomenų apsaugos ženklų ir žymenų pagal 42 straipsnio 8 dalį ir trečiosiose valstybėse įsisteigusių sertifikuotų duomenų valdytojų ar duomenų tvarkytojų pagal 42 straipsnio 7 dalį registrą;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0028" REF.START="QS0028"/>;</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION><NP><NO.P>15)</NO.P><TXT>77 puslapis, 70 straipsnio 1 dalies p punktas:</TXT></NP></DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>yra:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0029" REF.END="QE0029"/>p)</NO.P><TXT>tiksliai apibūdina 43 straipsnio 3 dalyje nurodytus reikalavimus siekiant akredituoti sertifikavimo įstaigas pagal 42 straipsnį;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0029" REF.START="QS0029"/>,</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>turi būti:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0030" REF.END="QE0030"/>p)</NO.P><TXT>patvirtina 43 straipsnio 3 dalyje nurodytus reikalavimus siekiant akredituoti sertifikavimo įstaigas, nurodytas 43 straipsnyje;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0030" REF.START="QS0030"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION></CONTENTS.CORR></CORR>