<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CORR xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://formex.publications.europa.eu/schema/formex-05.56-20160701.xd"><BIB.INSTANCE><DOCUMENT.REF FILE="L_2018127SK.01000201.doc.xml"><COLL>L</COLL><NO.OJ>127</NO.OJ><YEAR>2018</YEAR><LG.OJ>SK</LG.OJ><PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST><PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ><VOLUME.REF>01</VOLUME.REF></DOCUMENT.REF><DATE ISO="20180523">20180523</DATE><LG.DOC>SK</LG.DOC><NO.SEQ>0002</NO.SEQ><PAGE.FIRST>2</PAGE.FIRST><PAGE.SEQ>1</PAGE.SEQ><PAGE.LAST>5</PAGE.LAST><PAGE.TOTAL>4</PAGE.TOTAL></BIB.INSTANCE><TITLE><TI><P>Korigendum k nariadeniu Európskeho parlamentu a Rady (EÚ) 2016/679 z <DATE ISO="20160427">27. apríla 2016</DATE> o ochrane fyzických osôb pri spracúvaní osobných údajov a o voľnom pohybe takýchto údajov, ktorým sa zrušuje smernica 95/46/ES (všeobecné nariadenie o ochrane údajov)</P><P>(<REF.DOC.OJ COLL="L" DATE.PUB="20160504" NO.OJ="119">Úradný vestník Európskej únie L 119 zo 4. mája 2016</REF.DOC.OJ>)</P></TI></TITLE><CONTENTS.CORR><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 14, odôvodnenie 71, piata a šiesta veta:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0001" REF.END="QE0001"/>(71)</NO.P><TXT>…Takéto opatrenie by sa memalo týkať dieťaťa.</TXT><P>S cieľom zabezpečiť spravodlivé a transparentné spracúvanie vo vzťahu k dotknutej osobe a s ohľadom na konkrétne okolnosti a súvislosti spracúvania osobných údajov by mal prevádzkovateľ používať na účely profilovania primerané matematické alebo štatistické postupy, prijať technické a organizačné opatrenia vhodné na to, aby sa predovšetkým zabezpečilo, že faktory, ktoré vedú k nesprávnosti osobných údajov, sa opravia a riziko chýb sa minimalizuje, zabezpečiť osobné údaje tak, aby sa zohľadnili súvisiace potenciálne riziká pre záujmy a práva dotknutej osoby a aby sa okrem iného zabránilo diskriminačným účinkom na fyzické osoby na základe rasového alebo etnického pôvodu, politického názoru, náboženstva alebo presvedčenia, členstva v odborových organizáciách, genetického alebo zdravotného stavu či sexuálnej orientácie, alebo účinkom, ktoré vedú k opatreniam majúcim takéto účinky.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0001" REF.START="QS0001"/></P></NP></CONSID></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><CONSID><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0002" REF.END="QE0002"/>(71)</NO.P><TXT>…Takéto opatrenie by sa nemalo týkať dieťaťa.</TXT><P>S cieľom zabezpečiť spravodlivé a transparentné spracúvanie vo vzťahu k dotknutej osobe a s ohľadom na konkrétne okolnosti a súvislosti spracúvania osobných údajov by mal prevádzkovateľ používať na účely profilovania primerané matematické alebo štatistické postupy, prijať technické a organizačné opatrenia vhodné na to, aby sa predovšetkým zabezpečilo, že faktory, ktoré vedú k nesprávnosti osobných údajov, sa opravia a riziko chýb sa minimalizuje, zabezpečiť osobné údaje tak, aby sa zohľadnili súvisiace potenciálne riziká pre záujmy a práva dotknutej osoby, a zabrániť okrem iného diskriminačným účinkom na fyzické osoby na základe rasového alebo etnického pôvodu, politického názoru, náboženstva alebo presvedčenia, členstva v odborových organizáciách, genetického alebo zdravotného stavu či sexuálnej orientácie, alebo spracúvaniu, ktoré vedie k opatreniam majúcim takéto účinky.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0002" REF.START="QS0002"/>.</P></NP></CONSID></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 58, článok 41 ods. 3:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0003" REF.END="QE0003"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>Príslušný dozorný orgán predloží návrh kritérií na akreditáciu subjektu uvedeného v odseku 1 tohto článku výboru podľa mechanizmu konzistentnosti uvedenému v článku 63.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0003" REF.START="QS0003"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0004" REF.END="QE0004"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>Príslušný dozorný orgán predloží návrh požiadaviek na akreditáciu subjektu uvedeného v odseku 1 tohto článku výboru podľa mechanizmu konzistentnosti uvedenému v článku 63.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0004" REF.START="QS0004"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 58, článok 41 ods. 5:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.005"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0005" REF.END="QE0005"/>5.</NO.PARAG><ALINEA>Príslušný dozorný orgán odoberie akreditáciu subjektu uvedenému v odseku 1, ak nie sú splnené podmienky na akreditáciu alebo sa podmienky na akreditáciu už viac neplnia, alebo ak kroky podniknuté týmto subjektom sú v rozpore s týmto nariadením.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0005" REF.START="QS0005"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="041.005"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0006" REF.END="QE0006"/>5.</NO.PARAG><ALINEA>Príslušný dozorný orgán odoberie akreditáciu subjektu uvedenému v odseku 1, ak nie sú splnené požiadavky na akreditáciu alebo sa požiadavky na akreditáciu už viac neplnia, alebo ak kroky podniknuté týmto subjektom sú v rozpore s týmto nariadením.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0006" REF.START="QS0006"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='3'?><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 59, článok 42 ods. 7:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="042.007"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0007" REF.END="QE0007"/>7.</NO.PARAG><ALINEA>Certifikácia sa prevádzkovateľovi alebo sprostredkovateľovi vydá na maximálne obdobie troch rokov a môže sa obnoviť za rovnakých podmienok, pokiaľ sa naďalej plnia príslušné požiadavky. Certifikačné subjekty uvedené v článku 43 alebo v príslušnom prípade príslušný dozorný orgán certifikáciu odoberú, ak nie sú alebo už nie sú splnené požiadavky na certifikáciu.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0007" REF.START="QS0007"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="042.007"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0008" REF.END="QE0008"/>7.</NO.PARAG><ALINEA>Certifikácia sa prevádzkovateľovi alebo sprostredkovateľovi vydá na maximálne obdobie troch rokov a môže sa obnoviť za rovnakých podmienok, pokiaľ sa naďalej plnia príslušné kritériá. Certifikačné subjekty uvedené v článku 43 alebo v príslušnom prípade príslušný dozorný orgán certifikáciu odoberú, ak nie sú alebo už nie sú splnené kritériá na certifikáciu.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0008" REF.START="QS0008"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 60, článok 43 ods. 3, prvá veta:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0009" REF.END="QE0009"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>Akreditácia certifikačných subjektov podľa odsekov 1 a 2 tohto článku sa uskutoční na základe kritérií schválených dozorným orgánom, ktorý je príslušný podľa článku 55 alebo 56, alebo kritérií schválených výborom podľa článku 63.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0009" REF.START="QS0009"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.003"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0010" REF.END="QE0010"/>3.</NO.PARAG><ALINEA>Akreditácia certifikačných subjektov podľa odsekov 1 a 2 tohto článku sa uskutoční na základe požiadaviek schválených dozorným orgánom, ktorý je príslušný podľa článku 55 alebo 56, alebo kritérií schválených výborom podľa článku 63.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0010" REF.START="QS0010"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 60, článok 43 ods. 6:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0011" REF.END="QE0011"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Dozorný orgán zverejní požiadavky uvedené v odseku 3 tohto článku a kritériá uvedené v článku 42 ods. 5 v ľahko dostupnej forme. Dozorné orgány tiež zasielajú tieto požiadavky a kritériá výboru. Výbor zhromažďuje všetky certifikačné mechanizmy a pečate ochrany údajov v registri a zverejňuje ich akýmkoľvek primeraným spôsobom.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0011" REF.START="QS0011"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="043.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0012" REF.END="QE0012"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Dozorný orgán zverejní požiadavky uvedené v odseku 3 tohto článku a kritériá uvedené v článku 42 ods. 5 v ľahko dostupnej forme. Dozorné orgány tiež zasielajú tieto požiadavky a kritériá výboru.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0012" REF.START="QS0012"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 69, článok 57 ods. 1 písm. p):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0013" REF.END="QE0013"/>p)</NO.P><TXT>navrhuje a zverejňuje kritériá akreditácie subjektu na monitorovanie kódexov správania podľa článku 41 a certifikačného subjektu podľa článku 43;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0013" REF.START="QS0013"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0014" REF.END="QE0014"/>p)</NO.P><TXT>navrhuje a zverejňuje požiadavky na akreditáciu subjektu na monitorovanie kódexov správania podľa článku 41 a certifikačného subjektu podľa článku 43;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0014" REF.START="QS0014"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 74, článok 64 ods. 1 písm. c):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0015" REF.END="QE0015"/>c)</NO.P><TXT>je zamerané na schválenie kritérií pre akreditáciu orgánu podľa článku 41 ods. 3 alebo certifikačného subjektu podľa článku 43 ods. 3;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0015" REF.START="QS0015"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0016" REF.END="QE0016"/>c)</NO.P><TXT>je zamerané na schválenie požiadaviek na akreditáciu orgánu podľa článku 41 ods. 3, certifikačného subjektu podľa článku 43 ods. 3 alebo kritérií na certifikáciu uvedených v článku 42 ods. 5;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0016" REF.START="QS0016"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='4'?><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 74, článok 64 ods. 6, 7 a 8:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="064.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0017" REF.END="QE0017"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Príslušný dozorný orgán neprijme svoj návrh rozhodnutia uvedený v odseku 1 v lehote uvedenej v odseku 3.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.007"><NO.PARAG>7.</NO.PARAG><ALINEA>Dozorný orgán uvedený v odseku 1 v čo najväčšej miere zohľadní stanovisko výboru a do dvoch týždňov po získaní stanoviska predsedovi výboru elektronickými prostriedkami oznámi, či bude trvať na svojom návrhu rozhodnutia alebo ho zmení, a podľa potreby mu oznámi aj zmenený návrh rozhodnutia, pričom použije štandardizovaný formát.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.008"><NO.PARAG>8.</NO.PARAG><ALINEA>Ak dotknutý dozorný orgán informuje predsedu výboru v rámci lehoty uvedenej v odseku 7 tohto článku o tom, že nemá v úmysle postupovať úplne alebo sčasti podľa stanoviska výboru, pričom poskytne relevantné dôvody, uplatňuje sa článok 65 ods. 1.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0017" REF.START="QS0017"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="064.006"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0018" REF.END="QE0018"/>6.</NO.PARAG><ALINEA>Príslušný dozorný orgán uvedený v odseku 1 neprijme svoj návrh rozhodnutia uvedený v odseku 1 v lehote uvedenej v odseku 3.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.007"><NO.PARAG>7.</NO.PARAG><ALINEA>Príslušný dozorný orgán uvedený v odseku 1 v čo najväčšej miere zohľadní stanovisko výboru a do dvoch týždňov po získaní stanoviska predsedovi výboru elektronickými prostriedkami oznámi, či bude trvať na svojom návrhu rozhodnutia alebo ho zmení, a podľa potreby mu oznámi aj zmenený návrh rozhodnutia, pričom použije štandardizovaný formát.</ALINEA></PARAG><PARAG IDENTIFIER="064.008"><NO.PARAG>8.</NO.PARAG><ALINEA>Ak príslušný dozorný orgán uvedený v odseku 1 informuje predsedu výboru v rámci lehoty uvedenej v odseku 7 tohto článku o tom, že nemá v úmysle postupovať úplne alebo sčasti podľa stanoviska výboru, pričom poskytne relevantné dôvody, uplatňuje sa článok 65 ods. 1.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0018" REF.START="QS0018"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 74, článok 65 ods. 1 písm. a):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0019" REF.END="QE0019"/>a)</NO.P><TXT>ak v prípade uvedenom v článku 60 ods. 4 dotknutý dozorný orgán vzniesol relevantnú a odôvodnenú námietku voči návrhu rozhodnutia vedúceho orgánu alebo vedúci orgán zamietol takúto námietku ako irelevantnú alebo neodôvodnenú. …;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0019" REF.START="QS0019"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0020" REF.END="QE0020"/>a)</NO.P><TXT>ak v prípade uvedenom v článku 60 ods. 4 dotknutý dozorný orgán vzniesol relevantnú a odôvodnenú námietku voči návrhu rozhodnutia vedúceho dozorného orgánu a vedúci dozorného orgán nezohľadnil námietku alebo zamietol takúto námietku ako irelevantnú alebo neodôvodnenú. …;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0020" REF.START="QS0020"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 76, článok 69 ods. 2:</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="069.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0021" REF.END="QE0021"/>2.</NO.PARAG><ALINEA>Bez toho, aby boli dotknuté žiadosti Komisie uvedené v článku 70 ods. 1 a článku 70 ods. 2, výbor pri plnení svojich úloh alebo pri vykonávaní svojich právomocí nikoho nežiada o pokyny ani ich od nikoho neprijíma.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0021" REF.START="QS0021"/></ALINEA></PARAG></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><PARAG IDENTIFIER="069.002"><NO.PARAG><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0022" REF.END="QE0022"/>2.</NO.PARAG><ALINEA>Bez toho, aby boli dotknuté žiadosti Komisie uvedené v článku 70 ods. 1 a 2, výbor pri plnení svojich úloh alebo pri vykonávaní svojich právomocí nikoho nežiada o pokyny ani ich od nikoho neprijíma.<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0022" REF.START="QS0022"/>.</ALINEA></PARAG></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 77, článok 70 ods. 1 písm. l):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0023" REF.END="QE0023"/>l)</NO.P><TXT>preskúmava praktické uplatňovanie usmernení, odporúčaní a najlepších postupov uvedených v písmenách e) a f);<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0023" REF.START="QS0023"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0024" REF.END="QE0024"/>l)</NO.P><TXT>preskúmava praktické uplatňovanie usmernení, odporúčaní a najlepších postupov;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0024" REF.START="QS0024"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><?PAGE NO='5'?><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 77, článok 70 ods. 1 písm. o):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0025" REF.END="QE0025"/>o)</NO.P><TXT>vykonáva akreditáciu certifikačných subjektov a jej pravidelné preskúmanie podľa článku 43 a vedie verejný register akreditovaných orgánov podľa článku 43 ods. 6 a akreditovaných prevádzkovateľov alebo sprostredkovateľov usadených v tretích krajinách podľa článku 42 ods. 7;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0025" REF.START="QS0025"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0026" REF.END="QE0026"/>o)</NO.P><TXT>schvaľuje kritériá certifikácie podľa článku 42 ods. 5 a vedie verejný register certifikačných mechanizmov a pečatí a značiek ochrany údajov podľa článku 42 ods. 8 a certifikovaných prevádzkovateľov alebo sprostredkovateľov usadených v tretích krajinách podľa článku 42 ods. 7;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0026" REF.START="QS0026"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION><CORRECTION><DESCRIPTION>Na strane 77, článok 70 ods. 1 písm. p):</DESCRIPTION><OLD.CORR FOR.READ="YES"><P>namiesto:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0027" REF.END="QE0027"/>p)</NO.P><TXT>spresňuje požiadavky uvedené v článku 43 ods. 3 na účely akreditácie certifikačných subjektov podľa článku 42;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0027" REF.START="QS0027"/></TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></OLD.CORR><NEW.CORR FOR.READ="YES"><P>má byť:</P><QUOT.S LEVEL="1"><LIST TYPE="alpha"><ITEM><NP><NO.P><QUOT.START CODE="201E" ID="QS0028" REF.END="QE0028"/>p)</NO.P><TXT>schvaľuje požiadavky uvedené v článku 43 ods. 3 na účely akreditácie certifikačných subjektov uvedených v článku 43;<QUOT.END CODE="201C" ID="QE0028" REF.START="QS0028"/>.</TXT></NP></ITEM></LIST></QUOT.S></NEW.CORR></CORRECTION></CONTENTS.CORR></CORR>